元朗上車盤討論4

近5年樓齡既上車盤
Yoho Series:
Grand Yoho:
有錢買grand yoho先
有巴打話好多大媽係個平台跳廣場舞 變左大陸咁, 隔音差

Park Yoho:
環境清淨, 但遠, 有電纜, 最近有3個港大女成家9m買2房, 但價錢過高, 咁既地理無可能貴過/等於grand yoho

映御:
新地樓, 去朗屏地鐵站比較遠, 單位小 管理費應該都貴

尚築：
單位開放式加平台，再送一棵唔斬得既樹
自己一個/情侶住都勉強, lump sum 細易上車, 離洪水橋輕鐵站都有d距離

元朗三寶:
朗城匯：
10秒私家天橋直達西鐵
最近元朗廣場
近市中心
近巴士總站
中國建設 質素可想而之
部份高層睇到企街
一行出去就係安寧路 叫雞黃賭毒齊哂
隔離富來花園污糟到仆街
電梯大堂可以有老鼠曱甴打橫行
朗城樓下就大大個垃圾收集站
隔離臭河唔使講添啦，水退大把曱甴周圍爬
鐘意同小強朝夕相對可以考慮下既
定價太進取, 貴過grand yoho 當人水魚

朗8:
環境清靜，自成一角
開揚
1分鐘到西鐵站
實用則（廳房比例合理）
有大單位
信和發展品質較保證
附近商廈轉型發展 有望變CBD
樣似公屋宿舍
游泳池細過你個浴缸
附近多車房
對面虹方夜晚燈光殘到你要長期關窗簾
出大馬路點都會經安寧路
隔音差

世宙：
最方便
最近輕鐡
最近市中心
三寶入面外觀最靚
樓下有商店街
最近街市
絕種靚則（全部有特大窗台，2房冇走廊冇露台，640呎做到三房套加雜物房）
對面街多企街
一行出去就係安寧路 叫雞黃賭毒齊哂
長實樓 質素麻麻
隔音差
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------
近10年樓齡既上車盤
尚豪庭
新地樓, 會所grand, 比朗8 underpriced, 附近就來變CBD,但係去西鐵站遠d, 多車房, 夜晚條路靜, 隔音差到隨時你扑野成座都聽到

譽88
新地樓, 位置幾好, 近雞地同yoho zone, 但得2庭,會所細,管理費貴, 好似無左shuttle, 有墳墓係符近

尚悅
最岩無budget 既上車客, 355呎5百萬到, 但垃圾則, 遠, 有d巴打話d牆係塞左d塑膠入去, 之前爆左幾單新聞係尚悅做制毒工場

溱柏
夠清幽, 舒服, 園林設計好, 新世界design 質素唔錯, 幾grand, 有shuttle,唯一壞處真係遠. 要行去西鐵站係幾辛苦

Midtown:
同grand yoho 差唔多, 個則靚多d, 無咩野好講, 有錢10年機齡都係必買, 隔音差

尚城:
長實樓質數差
有狗會所 岩養狗人士
離輕鐵站有d距離
洪水橋低密碼 岩鐘意靜既人
----------------------------------------------------------------------------
超過10年樓齡既上車盤
Yoho town
近yoho mall, yoho series, 但舊 同個則一般般,隔音差

采葉庭
新地樓, 位置幾好 遠尚豪小小, 特大露台, 可用埋放床

喜利 好順福 富來：
呢三個盤都幾十年樓
算近朗屏西鐵站
管理費非常平
Lump sum 細 平 但又享受到三寶既地理優勢
論交通 10分鐘 西鐘巴士全部得
論衣食 都係10分鐘包哂
無會所

新元中：
幾十年樓 無會所 管理貴平
但yoho zone 價位長期都硬

雍翠:
位處雞地, 無朗屏果邊咁雜
近Yoho zone
食野方便 無尚悅 御88咁遠

朗晴居:
係御88果頭, 多戶管地費平
新地樓, 係雞地 近yoho zone

蝶翠峰:
距離元朗西鐵站好遠 遠過尚悅
夠靜 低密度 但符近多鄉黑

>10年樓 少巴打討論, 等有多d料再下個post再補充

【#71遊行 堅持五大訴求 反抗國安惡法】

日期｜2020 年 7 月 1 日 星期三
集合地點｜維園集合
集合時間｜2PM
起步時間｜3PM
遊行終點｜金鐘添美道
*遊行正申請不反對通知書

炒高佢

上個post有人問好順福，喜利，富來

leon

留名

地理位置好好
但定期維修個錢會唔會好多

yoho1期 4xx呎已經7球

山水盈同park yoho有咩分別

呢個價買 2期都冇咁嬲

2個月前先見6m頭有400尺2房
點解升到咁 定係賣家9 up開價

一河之隔 15 mins walking distance
但山水盈無九巴小巴入去同埋商場仔
無車既會唔太方便

個頭POST真係好實用
BTW講則 係咪GRANDYOHO差過MIDTOWN

yoho town 升到離哂罩。。。呢個價買世宙，後再上midtown....

普遍聽番來係
但樓上話yoho town 升到爆炸
Midtown GY 都一定相應升爆

393 都係630 有成交 同兩個月前冇分別

不嬲呢兩年都係開價七球
成交六球幾

同埋個間係 461 尺 一早就要700啦 422 都要 6百尾先有貨啦

同意. 461 呎呢間仲要低層 正常要7佰幾

其實唔係話差過MT
前PO都有人話GY唔覺有大媽問題, 其實係咪要更新一下個description
又有人話GY大單位唔多選擇

比我揀我都係覺得GY勝MT(同戶型計)

GY因為個露台 同 房吾好用
睇過就知

上年同前年旺市先破到七球
最近有間463呎都係成咗670萬

YT 唔係升爆
只係佢價位踩正600萬樓上少少
食正新按揭條水, 令佢變返上車盤(元朗入面可能算貴, 但對比外區唔算喇咁嘅條件)
世宙朗8一樣升爆

其實甘講 yoho個價一值都冇跌過

今個月元朗成左120間左右 比上個少左成百間 我諗盤少 業主好硬 或者購買力去左新盤個度

最多成交係yoho

係，好穩陣
跌極都穿唔到六球
但七球都明顯係一個樽頸位
呢兩年都好少兩房破到，就算461都多數係六球幾
根據而家按揭玩法，上車買Yoho 1真係勁抵玩

Yoho 咁多期啲則都算係咁
起碼冇乜奇則先

呢點同意
yoho真係睇到有實力,上兩次跌市都跌唔穿600(得個別單位)

將軍澳中心同佢差吾多條件都7佰尾 8球起

對於維港兩岸返工, 又成日要飛嘅人, yoho有一定吸引力
TKO太遠離機場, 東涌又冇配套

有座寶豐樓啱啱做完大維修

對於返開港島區既打工仔 真係like 將軍澳多的既

Yoho town 十幾年樓齡 個外牆仲好新淨 睇得出新地用料係好

將軍澳中心優點好明顯 - 去港島快
缺點都好明顯 - 去邊到都好耐 機場大埔上水都好耐

一個係sell HK

另一個係垃圾路勁，路勁好似係專接政府工程job
住宅好似係第一次做，出名手工差

御庭居？

唔會買山水

山水兩房680起 講真買yoho1 好過

更重要係管理同保養得好
睇佢走廊都好新淨
呢點SHK係有佢過人之處

山水盈唔好諗
無升值空間
起碼萬6蚊尺 路勁發展
風水佈局差 仲叫山水盈
萬三尺都比多左佢
不過佢實長hold

淨係shk發展商就已經+1.5-2k尺價
無一個發展商做執漏好過佢
你睇下佢唧睇位就知要求好高
室內一定要無縫

唧膠位

想問尚豪庭依家管理點？
個泳池仲有無開 ？

To 頭Post
譽88架shuttle仲喺度
管理費包咗

好 我下次改番
最重要係住戶肯comment 咁我就有料去update

agree , 其實錦上路果邊， 升值空間好有限， 未來又無發展， 除非真係好中意個環境，外面d 人咁形容 ""而家就話爛地有新樓， 十年後就係爛地有舊樓"" 其實都幾同意

開番
另外 唔覺尚豪隔音差
係走廊可能應聲d
但入到屋好靜wo
仲要1梯得5伙
次次番屋企都唔洗等lift

Yoho town 一向開價 開到同midtown 差唔多

有無人知宏富苑對開信和個商場幾時起好

管理4蚊尺
管理正正常常
可惜既係上次去2座大堂漏水
Call左保安都有即刻跟進

3座大堂好似維修緊

睇下隔離爾巒做緊既價就知
細單位都係13.5k內
大單位11k左右
比個凹頭站你開埋 都係見唔到會升得勁
山水盈雖則3.5米高 但你開16k尺 大咬到

巴打講得無錯
果邊好難發展到
四處都係鄉黑 邊有地發展
即使發展到 都唔係呢十年既事

其實係
我鐘意midtown 多好多
又近西鐵 又Yoho mall上面 又新5-6年樓齡
但yoho town 個價只係低midtown 小小

上個post 有2個巴打住戶話隔音問題都幾嚴重
但巴打覺得ok?

我總係覺得’路勁發展商‘呢個名好膠
做咩9叫路勁 你條路好勁？

無錯 佢條路係起得勁
佢大陸起公路係首屈一指
但係係個垃圾國家做no.1
黎香港起樓 做no.10都成問題

等我入伙試下

我諗係睇單位同座向

MT最弊向北嗰排好唔掂
個價就同YT大兩房差唔多
正常單位其實都有段距離

之前都唔明點解YT呎價有時追過MT, 但睇埋呎數就明，細單位貴返一兩千唔出奇

想請問下350萬首期 元朗三房 邊個屋苑比較好

393 個呎價拉高左平均呎價. 講真lum sum 計yoho1 抵住的 MT靚少少 質素個價夠買其他location 啦

推依個

你有咩要求先 360萬首期係諗住做幾多按揭

想睇下有乜選擇

350萬首期都夠買1千萬樓 （當做到最盡按揭）
Midtown 3房應該夠

朗8世宙3房都夠
朗城就算9數 佢2房都950萬

去大埔上水快有咩用

如果係果頭返工，放租九龍間屋租返果邊分分鐘唔使蝕

差不多決定入手洪水橋
天水圍西鐵駁2個站輕鐵，都係接受範圍之內

巴打唸住洪水橋邊到
記住你本身住朗8？

向北係咪向馬路個排 想問下點唔掂

對 本身朗8
會去睇下泉會 尚城 同 帝庭居
計劃生小朋友 想住大d 但又唔夠budget
今朝財委批左22億做洪水橋發展前線
估5年後都開始有d發展

帝庭完全唔入流， 點解唔等多十年8 載先換， 到時成個洪水橋cbd 藍圖慢慢浮現先決定買邊都未遲， 而家成個洪水橋好似無好既私樓

Modtown內園景正 又靜

之前睇過MT 向北
遠望一堆山墳
老母叫我唔好買，風水問題

行少個平台，其實用時間計差唔多

但質素真係midtown 高一級

泉會最好 最近輕鐵站 9年樓齡 新地樓 但相應12000蚊呎
想平就尚城帝庭居 萬零蚊一呎到

帝庭就真係乜都無得買 七仔都無一間

咁快睇洪水橋 呢到起碼到2030先有野睇
22億其實好少 第一步2023-25年發展
等佢起d野再算
此終洪水橋地理位置黎講都幾on9
係得一樣好 完美同深圳灣接軌

朗城匯2座32樓個景

想知其他嘢就再問
利申：非AA 、濕尻工人一個

成日經元朗公路
尚豪庭好鬼突兀
佢又唔係起得高
可能佢周邊未起野突出左佢

師兄有無野爆

尚豪大門夠grand

最弊一出大門就變左樣
對開個巴士站 多泥頭車 多垃圾係路面
希望佢快手d發展完

洪水橋有條件過元朗區好多

元朗升值好似已飽和
但洪水橋發展概念好似升值潛力重d
樓上巴打話2030先有野睇
但都只係10年
加上三房洪水橋都係講緊600萬鬆d
得100萬首期（可以父幹再借d）
我覺得幾岩

除元朗南發展區外，政府亦在區內規劃洪水橋新發展區，它的藍圖東端是天水圍西鐵站，北邊是天水圍對面的流浮山，南接目前的洪水橋輕鐵站一帶的洪水橋墟，落實之後，洪水橋和天水圍便會合二為一。洪水橋新發展區亦被定位為新界西北的「區域經濟及文娛樞紐」，根據規劃，洪水橋會有大面積的商業大廈建成，提供大量工商業樓面供應作辦公室、零售、酒店及特殊工業等經濟用途。洪水橋因有西鐵和多條策略性道路連接，又可與天水圍新市鎮相互結合，以及鄰近深港西部通道，在大灣區發展中擁有較大地理優勢，故被列為極具發展潛力的地區之一。

————————————-
洪水橋新發展區地理位置優越，往南通往香港國際機場及港珠澳大灣，連接世界各地以及珠江西部地區，往北連接深圳灣大橋直達前海地區，甚至能通往深圳寶安國際機場，商業發展潛力極高。
————————————-

洪水橋有條件 係因為佢真係地大 好多地都係未發展
而且d地一早收返 有晒藍圖
對比起元朗 元朗再發展講緊係好多舊樓清拆
而且極多鄉村 根本好難發展落去
所以要投資落洪水橋 至少等多5年啦
2030年就係收成之日

依家入洪水橋過早
等發展商起下先
你依家6球買3房 應該講緊尚城
到2030年 樓齡都已經20年
洪水橋最快我諗2022年尾先有新樓花賣
到時再打算 因為你依家選擇太少
反正第一水 佢樓價一定唔會貴

上面我提到洪水橋地理位置on9
係因為根本唔係比香港人住
完全係比大陸來回既人買
想投資既 等到2022年尾再諗 現選擇太少 隨時坐貨

向北已經比人差 仲對正大馬路
放盤量明顯多同平過向東西南一截

真？
點解想下年入係因為驚追唔到樓價（奈何我下年先有錢） 驚一年又一年，到2年後又係得個等字

尚城 8-9年樓 長實樓
個價依家的確吸引 8000$尺

但此終政府做野太慢
岩岩話批22億搞基建
其實早係2003年已經揀定左洪水橋做發展區
過左17年都未郁手
西鐵站2014年建議 2019年先叫港鐵比建議書
到依家都未確定 聽聞會係鍾屋附近起

各位巴打不妨等多下 我估2022年尾
到時可能有d野睇再打算

尚城根本唔係比香港人住
佢要爆升得一個原因 聽日話202x年起好西鐵站
但根本唔會 因為佢要起 個到房屋規劃都未搞掂
要人口爆升左 先有得起西鐵 所以港鐵仲係到等緊d樓/基建做左先再交個計劃比政府批錢

政府講左2030年先會打好晒個底 即係通車無期
依家2020年 咁快諗定 唔係唔得 係過早姐
同埋尚城 長實起 d漏水捱唔捱到廿年
帝庭居個價又比尚城高好多

不過如果真係有錢無訂洗 可以入尚城既 投資5-10年前景
個價真係好抵屌
自住就唔好諗住先啦

5年後會有個公屋居屋 洪福邨附近

尚城離未來洪水橋站好遠
步行起碼15分鐘

此終未真係決定
初步話就話鍾屋附近

投資咪入貨囉 反正真係價低
自住 就真係捉蟲 去邊都唔方便
再加上係長實樓 到時啞口吃黃蓮

一年又一年 自住就唔好唸咁多
自住既話點解唔揀泉會？一定要尚城？

你得100萬首萬期 想買2房？ 按揭最多做到買600萬樓?

俾多d資料我同你唸唸

下月5月有100萬，兩公婆加埋月入5萬，租緊朗8，下年5月租期滿（死約），首期可再向父幹/外家借。

呢位巴打應該係見佢尺價低
又有未來投資
我諗係半住半投資咁買
第時樓換樓

講返尚城 佢開售價5000蚊尺
依家竟然仲係8500蚊尺
比你第時起晒所有野/西鐵
到2030年 樓齡20年
講真比到盡12000蚊尺
你買700尺 照帳面計可能賺兩球

風險自己評估
若果我有另一筆錢去揀投資/自住 我唔會揀尚城
要平要自住 會揀溱柏
要投資 直接抽新樓吧

搬黎尚豪庭做鄰居

Yes 鍾屋村附近
起碼2024後先收地
有排啦
利申 住附近

返工地點？
有無渣車？or打唔打算渣
會唔會成日同屋企人聚會？
想2/3房？

巴打 我就咁好快睇
當你100係全for 首期（stamp duty, commission, lawyer 問外家借），月入5萬係過壓測情況係可買610/620萬到 （我high level 用按揭計算機計過）

第2個情況係，你做9成按，只要月入供款唔過50%，就應該借到最多700萬 （但好大風險，唔建議）

係around 620有咩選擇？
- 三寶得一房朗8, 朗城同世宙都out budget
- yoho town 393 2房 有可能做到
- 355 尚悅 2房
- 原築同溱泊 2房
- 尚豪2房
- 譽88 2房 （應該近排升過左 但都可以睇下）
- 元朗公園果頭d 2房都得

其實你元朗好多選擇，唔覺洪水橋近10年發展到

樓上講，你預一球首期，兩公婆借到5球多d
Budget 650應該係極限
想要兩房，半新樓我推溱柏
一定有你budget
不過你住開朗8，我覺得會唔慣

一係諗下雞地
雍翠兩房有6球多少少
行入d揀朗怡實531，應該有650左右
呢d廿年樓得黎不失霸氣
好過單支

尚悦太垃圾唔建議

返尖東 但一星期返2-3
有考慮過村屋 因為車位平可以渣車
（計劃2年後有小朋友所以都想渣車）
唔會成日屋企人聚會 屋企人都係屯門大埔
想3房

渣車既話原築 溱柏岩晒你
想近返工就轉尚豪庭

以你個價位（aa比我兩星期前價位）
原築：
5座18樓H 480呎實用 588萬
3座18樓D 450呎 615萬
5座9樓H 480呎 620萬
5座18樓A 480呎 630萬
2座11樓H 481呎 650萬
5座19樓A 480呎 650萬
1座1樓D 449呎 680萬
5座2樓F 651呎 768萬

溱柏：
8座3樓F 534呎 640萬（已包10％SSD)
7座19樓F 511呎 650萬
9座6樓C 558呎 658萬
3座5樓D 532呎 680萬 可吉
8座8樓E 556呎 710萬 可吉
7座25樓E 615呎 715萬
5座23樓B 598 呎 720萬
10座20樓D 583 呎 730萬可吉
10座11樓C 559呎 730萬 可吉
1座19樓C 598呎 730萬
10座23樓F 556呎 730萬
10座27樓C 559呎 740萬 可吉
10座21樓A 652呎 740萬
6座26樓C 598呎 750萬
8座2樓D 723呎 769萬
5座23樓E 669呎 780萬
1座26樓C 598呎 780萬
5座15樓E 671 呎月810萬

市埸有另一間都好出線,業主減價至700萬
譽88 2座16樓A 516呎實用

點解咁推薦溱柏呢
樓質素黎講 元朗區黎講係非常出眾
唯一缺點係交通
所以你話會渣車就 大大減低個問題
而己價錢都合適你 3房甚至有機買到

若果你話要佢升值
Sorry 溱柏未必岩你
咁就要轉一轉尚豪庭 采葉庭

家庭月入7萬5，首期預150萬，
有乜好選擇

大把啦
抽灣灣都仲有突

用而家首期玩法分別唔大
Yoho最好

灣灣係？
另外想請教元朗邊個屋苑比較好

你呢個位midtown 喇

御海灣
私人屋苑：多伙數 元朗區采葉庭成交多 價硬淨
基建2023年尾會起好
然後 蝶翠峰 周邊d野起好晒

漏左呢個
Midtown直頭首選

多謝幾位巴打詳細幫我分析

講返我個case，原本我target下年原築或溱泊，但覺得無升值潛能，3寶又買唔起，就轉去target尚豪庭，不過佢較少盤放，所以今日就周圍發掘下，發覺尚城600萬有機做到3房，又見岩岩批22億，所以想黎緊focus洪水橋呢區，不過聽完大家咁講，又好似應該再睇定d…

所以…… 不如等埋居屋攪珠

揸車洪水橋完勝元朗，溱柏你出門口條馬路分分鐘都塞
行屯公同大欖出九龍差十分鐘内，可以睇google map再決定
車位泊露天/柏雨/田心居 1k鬆

3房6m 呢個位 又要新
真係得尚城
自住就直接去馬

其實元朗升值潛力係咪已經無咁高 咁快？ 因為依家既價已經反映哂？
反而投資既話應該洪水橋果邊 屯門果邊（已落實起）

洪水等多十年先去買差唔多

呢個真

自甘墮落？ 有能力買樓， 走去食社會資源？

算啦 過埋71先

3房 新樓， 點解唔抽濕地公園，仲要係新樓

尚城埋洋樓好正， 但普通中密度果隻就麻麻， 外牆殘得好快

*^堆

要問下白銀夜輝

你咁偉大既，我都想自甘墮落，有能力買都好想要居屋

問一下 yoho midtown.. 有沒有人聽過小強問題嚴重？認識一個日日清潔好好既都投訴有小強..

俾錢去買公屋款既樓， 買賣又煩覆，正常人都唔會有興趣

六折買到 之後賣返出去大賺 再換私樓都未遲

師兄睇緊邊間midtown
如果係1庭6g 應該多到爆

老婆話勁多蚊虫，唔想住

有頭髮邊個想做洛賓
但求有個家 新新淨淨
你見到住朗8都ok居屋 就證明壓力幾大

不是我去睇 只不過知道有件咁既事 .. 仲已經是高層4x樓. 好似話樓下 yoho 食肆 然後水渠之類積左一大堆小強 會由水渠爬入屋 屋企幾乾淨都冇用.

有但唔算多

係咪堅？
反而yoho town吾算多小強

巴打 ， 你個agent 又真係幾好又老實 係咪大行？

估唔到溱柏d叫價叫得咁高，睇成交都仲係6百幾

尚城3房600萬買到？

琴日睇美聯有 但今日冷靜下來 覺得應該係假盤

咁大獲 好得人驚
咁yoho town 朗城點算 有埋個臭渠係隔離

Yoho town 少食肆

有渠要預埋有老鼠， 瓏門係例子， d 老鼠已經進化到爬入屋， 唔再係平台活動

近排咩事又封番網 啲單位係唔係好唔掂

如果朋友沒呃我的話應該都堅 都冇乜理由吹水呃我話自己間屋有問題
Grand yoho 和 yoho town 就不知道, 估計 grand yoho 好D?
但樓下又係食肆..

有無食肆夏天都多小強，有渠附近就好多小強。
係睇有幾大機會d小強會唔會經水管入屋。

朗晴居個會所係咪好好j

7.1維園見

有無尚豪庭agent介紹？唔該哂🙏🏻
tg @hahajay

朋友住緊midtown中層 住左5年都無問題

住緊YOHO 表示 無小強問題

山水盈 請問各位點睇

近西鐵(唔係西鐵站)
正

嚇得我

最新成交780萬 3房
8座16樓E室 7xx呎

利申 我係洪水橋區大行AA

洪水橋 邊個屋苑最優質？

有個 AA 不斷叫我買呢到.. 睇地圖好像同西鐵有段距離, 而且比較近公路會有點嘈？

呢d自己搵好d
到時最多拎上問個單位

賣唔晒 梗係落力叫人買

呢口價尚城更加買唔落手
等下新盤先啦

做工如何

好似好多料爆？

西鐵軌盤

好揀得人驚

想知做工差唔差得過世宙

MT現家咩價位

聽過中國建設內部d人講 朗城仲衰過尚悅

3月果陣就應該得

有咩特色

2期都未必買到

Yoho town 393咩價位

普遍叫620-650

作為元朗上車盤post 既樓主我要係到講一次：

係元朗上車唔代表支持鄉黑
與其逃離元朗 我地係留係到同鄉黑對抗
誓要還元朗一個太平

趕時間既跳落去就得

住 yoho 附近.. 無飯家庭的話, 係咪都係去雞地那邊食？樓下商場好像都偏貴

會所好唔好丁就唔知
不過鑽廳

我鐘意溱林 位置 感覺我都認為幾好
不過價就700左右2房5xx呎 同無野盤

梗係泉薈

好少聽到呢度有人住緊

啲景向北會變 有風險
向東南望車站就好嘈

又係外區AA出文R客時機
都係嗰句
今日退九龍，下年退港島，後年就撒出香港。

老實講，我離開元朗嘅時候，就係離開香港嘅時候
AA唔使水我轉區
原因你我都知道：唔會有分別

洪水橋好似係豫豐最好，雖然佢係近籃地個邊

洪水橋都700萬2房。。

泉薈兩房幾多$左右？

豫豐係藍地，唔關洪水橋事，講方便洪水橋真係泉薈交通最方便

600到650

呢到價位同位置係白銀巴打最住選擇 如果要洪水橋

同蔚林比較呢？

蔚林 二奶命 唔係唔好
只係有得簡的話 一樣價一樣大小
會係買溱林先

外區人 想問下朗屏果頭如何？

尚豪庭睇左個512 尺開成 6.8m 好貴

13k都貴？

朗屏一定雜 近近地睇下三寶岩唔岩先

世宙好差wor

個價位近排都升高左 但都算合理

白銀巴打 去睇下樓先

華懋收貨都好嚴其實
不過向西鐵軌真係好嘈
低層至中高都一樣
起步同剎車個下真係

山水盈真心不了
同路軌好近，二線發展商加中資
依期加佣比aa散貨
你自己可以諗下既
買得佢不如買sell hk

朗城匯一座下面就係公眾垃圾房
一、五座近路軌，真心好嘈
向大坑渠單位都ok既
得Flat D 係廁所有窗
不過好似已經洁清
二座單位伙數多
三房單位全部廁所有窗
二房單位得Flat F 廁所有窗
不過個則奇奇怪怪

大陸發展商質素好垃圾

新鴻基喎

壓價啦 650m即扑槌

華懋係呢兩年變好
佢同長實都係垃圾

冇佢份同陸海通合作
咁你諗下質素如何

2間都係屎

小甜甜走左改革左 好左架啦
未走前 長實華懋漏水方面難分高下

暫時香港牌叫中上
太古 新地 新世界 信和 會德豐
排名已分先後

新世界 起左個k11做起個品牌
真係用料 驗樓要求都高左
太古 新地 唔洗點講 用料細執都係頭兩位

信和=會德豐 就係後面 呢兩間無咩大問題

Shk佔74%呀冇佢份...
仲有陸海通係香港老牌嘢嚟喎呀師亨

想問下返港島人士係咪唔會考慮渣車返工
大欖+西隧來回好撚金下

睇下交樓質素就知

我住緊喎

真係膠都費事比，連發展商係邊個都唔知話人垃圾，你門口都冇踩過啦

屌，原來住緊垃圾豫豐，唔慘怪得成日吹奏，返去望住妙法寺反省下啦

泉薈係shk 陸海通
陸海通近十年真係幾摺 好多大西北人未聽過都正常
港島返工可能多人知

我諗泉薈外牆係咪陸海通設計
唔似shk風格 設計得好差
D喉整到好搶眼 隻色配得差
外觀真係唔似11年起
直情比shk起算鳩數

至於恒基...
時好時壞
以近期利奧坊黎講
一期曉岸 漏水
二期曦岸 就執返左正晒
圖則 設計擺位成日唔人性化

但係佢鑽廳得嚟
觀感上睇落都唔細

今日又有白衣人
咁危險不了

本身住midtown
久唔久有見到1，2隻
你話好多就唔覺

比較舊，同埋主打大單位為主
通常都係家庭客

萬事小心 岩岩班鄉黑又著白衫出黎打人 自己小心

望錦田河把撚咩
寧願望草地都唔望條渠

大把人揸車
有錢就解決到問題
48+75一程來回198，當你日泊100一日先三舊
返廿日工先六千，有埋免費位就更加揸車啦
再加埋屋苑泊車油費雜費每月萬三四蚊
搵得到就唔志在而啲錢唔使逼車
當然你唔介意逼車一個月$780狗巴月票就解決你返工交通，拎埋津貼用埋佢啲信用卡四五百一個月搞掂

呢口價係正常定抵？

有冇映御手足

可以直接跳上西鐵番工

有錢請司機Tim
搵得到就唔志在呢d錢

都幾多外區AA cd-rom喺度
咁留意我做咩 努力開單啦

原築溱柏幾好，溱柏下年開個新出口，條路應該無咁塞。
渣車既咪泊下附近。環境清幽，溱柏原築兩個設計唔錯。

溱柏 車位租/買咩價位左右？而家元朗租車位都唔係咁容易

唔係話今年咩

朗晴好似係幾多設施 不過咁多戶人好熱鬧

所以有錢唔會覺得貴
無錢就覺得貴
出九龍我都係行大帽山
行過一次大欖加西隧去灣仔
計埋泊車（公司樓下無車場）其實同搭車一樣

我試過一年返金鐘 朝早大欖加西隧 放工紅隧加屯工 日泊灣仔最平兩舊 果時月租就四千五 但慢慢就覺得好無謂 因為朝早入大欖又塞 出西隧就塞到去PP先順D 最後轉埋工返沙田 起碼隧道月慳幾千

大單位其實問題唔大 不過就冇view 樓對樓

坐的士都無咁嬲
自己渣車 花錢 花精神

啲車位好似可以買賣，但賣成百萬一個
租我諗睇下好唔好彩搵到啲平幾舊
因為我有朋友屋企十幾廿年前好平買左車位
佛心咁平租畀人，普遍租緊三千以上，佢屋企千八租畀人
但新樓應該唔會平到咁畀你

所以有諗買村屋 因為好多都連車位／平車位

臻頤啱啱拆棚 外觀都幾靚

搵位泊車仲煩

村屋而家好多都好full
因為個個貪平租車位搬去村住
之前水浸浸撚左架車都唔敢斷租
無車用都照畀租位錢
因為啲車位都要排

洪水橋係好有potential做屯元天北區嘅CBD
呢度有1/3個香港人口

咁快Sell凹頭站

除非錢多買多間
自住強烈建議你諗過先，要捱十幾廿年至少，搵自己嚟搞

巴打邊區村屋？

要發展洪水橋
冇廿年都唔掂
自住真心有排捱

佢地好留意你動向 仲叫你做總統

香港人 齊上齊落
邊度有事就支援邊區
喺度割？
今日割元朗，聽日就割九龍，點解？因為你割完人想人哋幫返你？
共產黨就係想你地互割食花生

我唔會講到住元朗係為同鄉黑對抗咁神聖
起碼，係一種表態：你咁樣係唔會令我哋驚，只會令我哋更團結
元朗除咗鄉黑，仲有好多黃鬥士
越係黃，共匪就越要打壓

———————完美分界線———————

佢地咁留意我 派負皮，因為我之前串親佢哋啲自私撚思想啫。我一啲都唔care, 負我皮即係大大聲話我知「閱」。我真心高興

作為一個住左元朗30幾年嘅人，我覺得新置業盤排名應該如下：
Yoho (唔計park yoho) > 朗城匯 > 朗8 > 世宙。

首先yoho系列有一連串商場配套，交通方便，名牌發展商貴係有佢原因。

其次朗城匯最近西鐵，附近配套充足，有商場有食肆有巴士站，缺點係有個垃圾房同埋對臭渠。

朗8，近西鐵，自成一角，依家橫洲配套仍然不足，遲下橫洲會有發展項目，潛力相大，缺點都係對臭渠。

世宙，買完都會後悔（包括本人，好彩已賣），正面對正雞竇，樓下係一個開放式廣場，夜晚阿豬阿狗都入得去，仲要勁多道友同南亞人，左面對住公屋，右面對住臭渠，後面對住馬路。廣場啲外牆已維修過好多次（不斷莫洛，睇樓時要留意）。但都叫近西鐵⋯個積四四正正，可能住過有唔好體驗，絕對差到痹。

型wo. 大總統 十卜十卜你

介唔介意講下做咩又落番哂網 同埋幾時收樓

😂話就話左好耐，依家都七月。當下年無咁嬲

今年9月呀

如果考慮埋價錢，我覺得朗8係最好選擇

有錢就上 gy or mt

等下囉 希望解決到小小塞車先。

應該快到3-4分鐘既

都會好左，不過最怕d友係新出口出黎又轉返去十字路口，又塞過

無意侵犯，咁我又覺得豫豐就好過nara 喇， 我以前住過你果頭

冇嘢嘅，你要比較嘅可以慢慢比較，正所謂咸魚青菜各有所愛，但我回緊個條友連發展商都未清楚就踩場又未免太唔公道啦掛

另外，藍地我真的不了，要住兆康附近寧願揀疊欣，同埋對恒基質素冇乜信心

你又講下藍地邊方面好過洪水橋，交流下

兆康嗰頭疊茵真係最好

其實好個人意見， 以前收工一落輕鐵，成班馬會呀叔食煙周圍吐痰 , 女朋友行過俾d 呀叔望住晒 , 之後果條公屋入伙之後開始雜， 晚晚有飛車，南亞黨，左馬會右公屋，d 公屋人士成日係樓下行去輕鐵站時裝下裝下 , 都唔想打緊咩主意，有次夜晚踩單車見過有班mk 定飛仔係酒樓樓下果頭打架爆樽block 住我條單車路即刻調頭踩馬路走

講返sherwood ,都叫做大型屋苑， ccl新界西成分屋苑，買賣換樓都易d , 有shuttles , 基本會所要有既野都有， 樓下七仔超市呢d 都齊， 其實呢d 都係一般野黎， 令我上車既主原係女朋友中意佢似長洲feel屋苑入面好多人養狗，放狗，入面好似去左另一個世界，不過你問藍地邊到好過洪水橋， 我真係唔識答， 因為真係純個人中意， 我地就話中意佢似鄉村， 入面似villa但唔係個個中意呢d 鄉下地方，而且呢邊d 人都係諗住洪水橋cbd 概念帶升樓價，佢成個藍圖岩岩好就係去到sherwood 門口
其實我無覺得洪水橋差， 只係洪水橋而家都無d 吸引到我既樓，我之後換樓/ 買第二層都會想係新西鐵站上蓋 (洪水橋同埋南延線）, 而家泳池站公怖左， 洪水橋仲係太慢 , 連個發展藍圖都係幾年前，無update 過，除左公屋對面開左個地盤起低密度私樓之外， 完全唔見有工程做緊， 慢慢先諗洪水橋都未遲， 而且佢將來真係cdb既話， 都未必會好住，至於恆基發展商， 除左d 牆唔係好隔音之外，我覺得無咩問題， 我裝修時全屋爆晒黎做， 水電喉， 防水全部做好晒， 而且屋苑管理得幾好
但係你話疊欣好， 我諗你未睇過佢d 則， 五門歸心，都幾頭痕， 仲衰過鑽石廳，你要近果頭既， 我會揀聚康

btw, 離晒題， 元朗post 黎， 勿屌
但洪水橋其實算係元朗定屯門

疊茵我有朋友全爆，改咗道門個位之後都唔差，聚康交通差dd
其實之前買樓有諗過豫豐，因為我都有養狗，不過行入去個下好卻步，依家係洪水橋放狗都好開心

洪水橋mk又唔覺，廢老多就真嘅

我換樓嘅想換gy，不過放狗又冇咁方便又冇平車位，好掙扎

元朗

gy 應該係呢個post 既終極目標黎 但好貴wo,買得落手咩
如果搬左過去就唔好揸車啦， 浪費左個鐵路上蓋如果有車既， 而又一定元朗既話，點解唔考慮錦繡花園， 真．世外桃園
屯門既話就黃金海岸一帶， 兩個都係大西北既天堂

如果好堅決要車又畀得起真係揀錦繡花園加洲花園而啲至少買左間屋就包埋車位
鐘意聚會招呼朋友一流

揸咗車返唔到轉頭
我層樓同人工都有唔錯升幅，換gy唔算太大負擔，用錢買時間啫
我自己一條友住就錦繡當然ok但老婆斬死我
黃金海岸塞死深井交匯處
其實洪水橋暫時都好啱我，未有更好選擇前繼續住都very ok

加洲我dream house不過老婆斬死我

不過住加洲花園要請工人
唔係做死你老婆
拖地掃地都死
除非層層都放曬架餐
唔係就拎住上上落落

請開鐘點
不過都係focus返上車盤啦

係， 錦繡加洲， 黃金海岸呢類，你入到去係感受到成個氣場都唔同， 係而家d 新樓都無既野黎

見你講開gy屎忽痕睇下咩價位
三房都成千七萬
錦繡平平地一間屋仔都係一千頭

Gy細三 千一二個隻啦

千七應該特色户？

有車不妨考慮溱柏
個覺得元朗公園至十八鄉路一帶真心高質
無論樓同環境都係
好似話個出入口就搞掂

但如果係港島番工 渣車好大洗費

GY 一定要喇

No way

咩出入口?

如果朝早返工開車
一定塞死

果邊退休住就差唔多

岩freelance

名御如何

我都係睇前幾版巴打講

傾傾下 已經唔係上車

咁啱嗰邊又有968 不過班次少冇彈性

Btw我一直都係巴士鐵路撚，唔鼓勵人人揸車

仲咁大個坑
隔離係臻頤？

星期六日揸落元朗都係好煩
近近地去荃灣啲場又係好full

睇咗一段時間
點解個post咁多人吹奏尚豪庭
我睇過真係唔多掂喎
建議巴打們真係睇埋其他屋苑作比較

唔係吹奏
你要數佢缺點我都數到
唔係上蓋
附近0基建
少巴士/交通 主要都係要靠西鐵
隔離係車房 鄉村
樓下多泥頭車出入
管理費貴
伙數唔多

點解覺得係元朗叫做抵買？
1.新地樓 尺價12.5-13.5k
2.黎緊起7座野 都係商場/商廈 2023會起好
3.起好上面既野 自然會多返巴士線
4.去兩邊地鐵站都係行8分鐘
5.樓齡只係8年 大堂/外型比同區算好grand
6.圖則 唔錯 實用
7.渣車人士 可以附近隨便泊 一個月都無5張牛乾
8.校網74 都算中規中距

綜合以上種種
你用3年時間 用13k均價買呢到
想問其他有咩好推介？

講元屯天
我已經睇左成12個樓盤
朗8 譽8 映御 溱柏 原築 YOHO 山水盈 御半山 采葉 朗城
仲有兩個名都醒唔起
屯門9成9樓齡長 已經唔考慮
睇既單位已經上40-50間
濕地有抽 唔中
濕地均價12-13k尺 都成堆人沖

想問以上邊個盤會比尚豪庭吸引？
價錢+前景

Mid town唔夠錢買
瓏門又升返 又out筆
世宙就睇完唔多岩
其實最大賣點係呢個價買到8分鐘路程地鐵附近
你行得快5分鐘都到
我已經當左係地鐵盤

我都想揀好d
用有限米煮碗粥都夠

荃灣冇元朗咁full

mid town d 管理原來咁閪放大陸人入屋苑cls

公器私用 打999喇

位置方便=多閒雜人

其實好多交通方便既大屋苑會所都差唔多情況，因為教練，學生都方便
好多屋苑會所既泳池，跳舞室，乒乓波，宴會廳依d咪都係用業主名book再放街外朋友黎玩，甚至有業主幫朋友做住戶証，等佢自己book。

你唔想住果度有街外人用你設施
1.買d交通不便既，應該就冇街外人，比你係學生教練都唔浪費時間去啦
2.冇會所既

以前睇過尚豪庭 大堂仲靚過midtown 大堂會所泳池好grand 好高質. 吾係因為要條路入去我都買左啦
17年9月個陣都要580萬

好多新果啲整曬宴會廳又好多野玩果啲club house實多外人
我個fd住名城都成日帶fd入去book野玩次次一人六七個
但帶入黎教班真係好仆街
仲要成條線霸曬咁應該唔係帶一個兩個
帶一個兩個就唔覺眼啦人地會以為係仔女黎

呢個情況 好多屋苑都有
真係要靠業主齊心合力一齊向管理處/會所投訴
衰d講 如果教水果個係住戶的話 一定要公審佢！

回覆咁多位巴打
我上年去睇尚豪庭 一入大堂覺得好舊
同埋佢係一個concierge serve晒3棟
而且，你只要入到地下個大堂上到平台，之後就無保安。
我唔記得自己係睇邊座
但我印象好深刻去到typical floor 覺得個走廊好窄好壓迫又好焗
有一樣我認同上面位巴打 將來果個area係多發展

我本身無意挑起罵戰
如果我上一個comment 有得罪大家
同大家講聲唔好意思

4 期都起得好快，希望新商場多d百貨公司

兩個月前睇過
舊唔舊就巴打們自己判斷啦
我自己就收貨
另外保安果度，地下大堂一個關口咁
基本上有幾個保安守住就已足夠
平台再加保安有啲多餘
加上去搭𨋢果度仲有度門要拍卡
除非大堂保安集體屙屎
如果唔係都無乜問題
（加上人地法團依家要減少開支嘛）

就算個教練係租客
帶人入黎教班，分分鐘人地個老母又跟埋入黎
坐係會所睇報紙等點都好過係公眾泳池熱
厚面皮分分鐘係club house做埋功課去公園玩埋先走
即刻勁多閑雜人

果次係mt bbq
都見到有人拍卡入孭住背囊同球拍直接行左去球場

我覺得有反面意見係好
反映唔同人既感受
巴打唔洗驚
呢到個個屋苑都有人屌爆 yoho 三寶 尚豪 個個都有人屌 好正常

點解無人理過 mt會所變左街市？

如果尚豪庭都叫舊 好多屋苑可以飛走

Sor 語氣重左
有唔同意見一定好

會所真係呃錢產物硬食落管理費到

地下大堂keep到水準
但上到轉乘大堂就明顯無咁好
所以依家都搞緊裝修/維修
入屋既話 好多業主/租客個露台仔唔清潔定點
睇落好舊

不過出露台睇時 望下shk瓦仔膠/牆瓦
8年後望都係好賞心悅目 （望過海之戀就知咩係垃圾）

管理費係咪要4蚊？ 同埋係咪有會所餐廳？我記得係有時段限制

4.1$ （上個業主講）
會所答唔到 未入伙

4.1$算好貴 我諗關伙數少問題
雖則依家新樓有邊到唔係4蚊起跳

會成日用得著就話
所以啲人咪係咁招呼朋友去玩

係真誠嘅正反意見冇人會唔接受
最忌人身攻擊同bias+歧視自我膨脹言論，不過呢度大戰咁多回合巴打們都有共識，除非外區AA狗業主

尚豪庭，用家角度，除左人少，會所靚，無嘜野好

地理位置唔好
返工既，要行一段路先巿巴士西鐵
返學讀書既，唔近學校，周邊無圖書館，運動館之類文娛康樂設施
做師奶既，買餸唔近，小朋友學習班要去好遠
買野，大商場又唔近，街舖又無，入夜如果選擇行路，唔覺得有好多人。。。

你話住係裡面，唔出屋苑就另計，點睇都贏唔到周邊屋苑既優點

睇lump sum啦
如果400呎1500樓下半新，我覺得還好
舊單支都講緊成8舊水淨倒垃圾
一啲舊屋苑，冇窗台嗰啲，實呎數字大，閒閒地都500幾呎，計你實呎2蚊都要千一二管理費，但乜鳩會所設施都冇真係抵咩

依家的樓沒會所 好難升得起 雞地的樓仔近一年跑輸晒大市 可能同777plan 有關

放狗L居然唔考慮PY?

有埋狗公..........園wor

敢獸係超抵!

(住過4年)

最近周圍睇緊

映御考慮之一 黎緊附近商業區發展大約要幾多年呢

人流旺d就好

同朗8比我會簡映御 朗8真係唔太掂 係贏在地點 映御係要行多一段路 但內籠我會簡映御多少少

要露天行去搭車真心辛苦.....你地試下2-3點走轉映御，尚豪庭，肯定熱死

大量白衣人喺銅鑼灣出現
係咪又要解讀成鄉黑地區、不宜居，要賣樓轉區

都話呢班唔係元朗人唔知邊度走出嚟，背後金主估都估到

& 新鴻基 朗庭園 樓下巴士頭站 又有輕鐵

唔好亂講野 呢個post世宙係好正的

咁朗城如何

由細開始住 驚遲d自己搬出去住樓會唔慣所以最終目標都係買間錦繡

等我中肯d回應下你⋯

首先返工既
搭西鐵既 行8分鐘 就到元朗/朗屏 西鐵站
因為佢係朗屏/元朗 西鐵站既中間位 行2邊都得
星期一至五 樓下有巴士直出九龍/過海
行去朗8總站搭車都係8分鐘到

至於番學
格離就係耀中同鐘聲小學
不過間學校好唔好 我就唔知 因為未有小朋友

做運動既

樓下成大個橫洲籃球同足球場
會所又有2個泳池 同 gym room

買餸既

可以搭611 直接出合益街市 / 行10分鐘到去大橋街市

大商場

行幾分鐘路就到yoho啦

缺點 當然有

就係行返去條路 無遮無掩
大熱天時 行番去 真係濕曬
同埋附近真係無野食 得間垃圾茶記
夜晚會相對靜啲 但行采葉庭果條路 都多人流
（朗8 世宙果邊成日有人飛車 勁嘈）

利申：住尚豪庭

住過康樂園

住過錦繡

而家慘到住py

的確中肯。。唔似某啲 Ching 純粹力讚！

我未買尚豪庭 都有睇朗庭園
我都幾鐘意朗庭園
但想買果個單位 業主唔肯減價
最尾走左去買尚豪庭

不過如果預算夠既話 我就唔建議買朗庭園
始終都十幾年樓 同埋係公園果頭 升值程度有限

尚豪庭有兩個最大缺點

第一就係

佢係工業區，所以附近民生野 基本上係可以話係無

所以要等sino個商廈起好左先會有轉機

第二就係 無cover walkway 番屋企

依個缺點除左上蓋盤 其他屋苑應該都有⋯

有d人好唔鐘意 我個人黎講就無咩所謂

我出下汗當做運動⋯

買樓幾時都係講 location﹐唔好水人啦

得我住就可以，我女人返唔到工

買location? D料同間格垃圾咁 你覺得好咪好囉

上去睇樓係lift口都聽到入面講緊野 你咪水人就真

咁咪要揀富來花園...

邊度返工咁架勢，其本上除咗九東，將軍澳工業區或科學園返工度度都返到喎。

利申：機場返工

咪同你同路，話拖住個匧唔方便，我住個度同機場巴零距離

屯門赤鱲角連接路通車，新界西北/北區/落馬洲-北大嶼山路線初步改動

A37 洪水橋（洪元路）<-> 機場 $27.7
－改為元朗（朗屏站）<-> 機場
－不經洪水橋，改經朗屏邨、濕地公園、屏欣苑及屯門市廣場
－減價至 $18.9

E34A 天水圍市中心 <-> 機場 $13.9
－路線編號改為 E37

E34P 天水圍市中心 <-> 東涌（逸東邨）$13.9

E34X 天水圍市中心 -> 東涌（逸東邨）$13.9
－改為 E36A 元朗（德業街）<-> 東涌（逸東邨），提供全日服務
－途經東頭工業區、元朗站、天耀及屯門市中心來往東涌北、滿東邨及逸東邨

A36 元朗（朗屏站） <-> 機場 $27.7
－改為錦上路站 <-> 機場
－不經朗屏邨，改經高埔村及屯門市廣場
－減價至 $18.9

E34B 元朗（山水樓）<-> 機場 $13.9
－改為 E36 元朗（八鄉路）<-> 機場
－來回均繞經水邊圍邨（朗庭園）及高埔村

A33 屯門（悅湖山莊）<-> 機場 $27.7
－改為屯門公路轉車站 <-> 機場
－不經龍門居、新屯門中心及美樂花園
－減價至 $15.0

A33P 屯門（鍾屋村）-> 機場 $27.7
－改為 A34 洪水橋（洪元路）<-> 機場，提供全日服務
－不經富泰邨、兆康苑、屯門站、屯門市中心及豐景園，改經 54 區、山景邨、龍門居及蝴蝶站
－減價至 $15.0

A33X 屯門（富泰邨）<-> 機場 $27.7
－不經兆康苑、良景邨及大興，改經景峰花園及新墟
－減價至 $15.0

E33 屯門市中心 <-> 機場 $13.9
－加經龍門居及蝴蝶站
－減價至 $12.0

E33P 屯門（兆康站）<-> 機場 $14.3
－不經龍門居
－減價至 $12.0

A43 粉嶺（聯和墟）<-> 機場 $30.9
－不經上水站，改經清河邨、祥龍圍邨及丙崗
－減價至 $27.7

A43P 粉嶺（聯和墟）<-> 機場 $30.9
－路線編號改為 A44
－不經祥華邨，改經皇府山、天平邨、翠麗花園及港珠澳大橋香港口岸
－減價至 $27.7

N30 元朗站 <-> 東涌站 $28.0
－改為元朗站 <-> 機場（暢達路）

N30P 屯門（虹橋）<-> 東涌站 $28.0

N30S 元朗站 <-> 東涌站 $28.0
－路線取消

NA33 屯門（富泰邨）<-> 港珠澳大橋香港口岸 $40.00
－改為屯門（富泰邨）<-> 機場（國泰城）
－不經兆山苑及屯門泳池，改經屯門站、大興及 54 區
－減價至 $28.0

NA34 天水圍市中心 <-> 港珠澳大橋香港口岸 $40.0
－改為 NA36 錦上路站 <-> 機場（國泰城）
－路線與 A36 接近相同
－減價至 $33.0

NA37 天水圍市中心 -> 港珠澳大橋香港口岸 $40.0
－改為雙向服務
－加經濕地公園及屯門市廣場
－減價至 $33.0

NA43 粉嶺（聯和墟）<-> 港珠澳大橋香港口岸 $45.0
－改為粉嶺（聯和墟）<-> 機場（國泰城）
－加經翠麗花園、天平邨、清河邨及祥龍圍邨-------------------------

A車好似會改響錦上路做總站，所以以後py 綠van直出錦上路會係第一站包有位坐，我而家唔揸車時係要紅van 出形點轉A車包冇位坐（疫情後先有返位）

唔係講location 講乜
想料靚，咁同park yoho 比呀嘛，
但點解park yoho樓價平咁多
味location 囉

映悅除左遠同管理費貴 都少聽到有大既缺點
不過location 真係好重要 你睇下三寶被人屌到咁 都猛咁升

268m轉機場車一個鐘都唔使
係果邊做野兩個月塞過一次車
就係青馬有人撞車

嘩 堅唔堅
大減價

我家大人唔想拖住個匧行呀，唔係我上年換咗mid town

你鍾意啦

講緊十分鐘內去到西鐵站 你拎個極端例子黎講

咁簡單少少
一個落下唔使拎遮， 一個要拎
好未呀？
買左鐘意既可以吹奏，但客觀d可以嘛？

減得少啦 路程少十幾公里 起碼要半價

9百萬...

屯門路程就減得多啫
元朗上水唔關路程事，差唔多，係唔行大欖慳返

想問下有冇朝早搭開968返工嘅？
平時去到形點1係咪基本上得返企位了？
如果形點2個站會唔會好d?
呢排睇緊yoho嘅樓諗緊交通問題，放工回程其實留意到滿座問題，但就未知返工情況

禽獸成日都有爆竊，點解冇乜人考慮加州或者葡萄既

住得yoho點解唔搭鐵

繁忙時段見以前嘅post講話係冇可能上到鐵

大家點睇蝶翠峰同原築？
原築好似係新鴻基起既，佢係瑧頤隔離

d人鳩吹，唔駛理
唔信搵日早少少起身親身體驗下

上到
錦上路都上到
同埋可能而家多左人搭巴士
個月票扣而樣果樣唔使五舊
你西鐵過海仲要畀南昌至港島果段
未有九巴月票果陣係錦上路真係試過三班都上唔到

嗰嗰都鐘意搭鐵咩

朝早yoho2應該有七成機會有位坐
但再多啲樓入伙就難講
放工又係勁full
我係icc上直頭企嘅機會都無
唔知而家係咪五分鐘一班
成日見到三班960到都未有一班968

你知唔個十鳩幾廿年前兩間禽獸先買到一間加州

而家接近一比一了

點解呢？因為禽獸base夠大，四五倍於加州，所以所有配套都好齊，尤其村巴密到呢，當我次次響元朗等五分鐘就上村巴而隔離加州班友等十幾分鐘都未有車嚟時好絕望咁望我上車時，嗰種優越應非筆墨可形容。

968超密 成日見打孖嚟
班次已回復正常

感謝資訊
黎緊再多新樓入伙真係要搏佢加開班次了，唔係返工連企都冇得企

住得yoho返港島都係西鐵多
如果有巴士情意結968都得，不過唔好預peak hr 7點9至8點3有位
呢架車平時都好密，除咗968，朝早仲有968A
間唔時打孖黎就有位

葡萄有冇村巴？我見都幾靚下

有時都有位坐 但問題係呢排汀九西隧多塞車多意外. 有位坐但會遲到 都沒用. 坐鐵好過.

冇人傾采葉庭

上幾個post都有人傾

咁尚豪庭啲會所收費貴唔貴？

尚豪都舊咁采葉係史前產物

住爾巒咪方便咗？高埔村個到有個站
Btw, 每朝綠van都排長龍
拎住行李坐小巴好唔方便

爾巒應該都奸笑咗

峻巒以前除咗有綠van去錦上路仲有黑van去架，但取消咗，我仲有飛剩，頂佢

尚豪算新

見朗城最新成交2房已經超過950萬

果度係咪得架綠van？
行出去巴士站都有小小距離
朝早咁等架綠van真係人都癲

葡萄咁撚貴

加州都係貴過錦綉d 同埋個則無咁好用 不過治安真係好 錦綉住左咁耐都慣左 我呢d窮人屋企唔會比人爆錦綉d配套都算齊 以前有美食廣場果陣最撚正

其實3個盤都好吸引, 好難揀

如果治安 一定係加州同葡萄 不過葡萄好撚貴
錦綉依家勁吸啲外人入黎消費唯一好處係村巴密d 朝早又會有啲出港島九龍既村巴

采葉有羽毛球場

有冇人可以比較下采葉庭 尚豪庭 同映御？
好難選擇

尚豪grand 好多， 朗庭唔入流，對面個百鳥塔又邪住，隔離又公屋又爛地車房

真係咁重要就唔會買大西北啦， 幾時都係住既環境第一啦

對岩岩上車 梗係價錢行先
價錢>地點>尺數>交通/配套/環境
地點係方便自己返工
Wetland 完美演譯

有錢就唔同講法
環境>尺數>地點>其他一切
即係有錢佬住半山 住赤柱都係貪個環境

尚豪庭
缺點
1.無上蓋 一出門沿途風吹雨打 曬死
2.附近0基建 食野買野煮飯都要行出去安寧路
約9分鐘
3.少巴士/交通 可以話係零
主要都係要靠西鐵
4.隔離係車房 鄉村 好聽叫靜 唔好聽叫雜
5.樓下多泥頭車出入 多地盤野準備起 即係嘈音空氣會差
6.管理費貴 4.1$
7.伙數唔多 即係市場買賣盤少 影響成交價/估價
8.個景就算住得高 都係差 一係望球場 一係望密麻麻鄉村

優點
1.新地樓 尺價12.5-13.5k 算平至合理
2.黎緊起7座商廈/商場 唔單止信和個棟甲級商廈
2023年會起好 可能誤差一年
3.起好上面既野 自然會多返巴士線
4.起好上面既野 會帶動租務
（以我所知 尚豪放出租盤少 多人想租）
5.步行兩邊地鐵站都係行8分鐘
6.樓齡只係8年 大堂/外型比同區算好grand
7.圖則 唔錯 實用 有梗廚有明廁
8.渣車人士 可以附近隨便泊 一個月都無5張牛乾
當1600$租車場
9.校網74間 算唔錯

利申：有渣車 等緊入伙
我係吹奏因為我自己覺得無買錯
不過岩岩望左個國安法條文 反而係後悔入市

去買樓 連登留言你睇完咪當個意見
話之佢係力撐定力踩
你點都會去實地考測 望單位 睇埋周邊
到時自己眼見一定最真實
有時意見係睇到你未必留意到既野

如果真係陰你
直接去吹奏尚悅世宙山水盈 呢d垃圾樓叫你去買

巴打唔洗激動
個個樓盤總有人屌爆話垃圾
Yoho, 朗城, 世宙, 尚豪, 朗8, 譽88 溱泊都見唔少
你接受到就得 我自己都屌爆朗城水魚價 係朗屏咁雜都賣950萬2房 性價比極低
反而朗8 世宙 尚豪 譽88溱泊缺點明顯而價格都反映到 價格亦都係低位 所以性價比高

真係好好笑，你係咪未買過樓？我就剩係知係有限米之下，愈近地鐵愈好，不論自住抑或升值能力都係

照你咁講，park yoho先係最正果度 wor﹐討論映御做乜呢？

要吹奏自己買左嘅貨都要講事實嘅

呢位巴打就講得最岩，未買過樓嘅人虛心研究下啦

富來花園好失禮你？價錢反映一切，映御就算咁新都唔太升得起已經話左俾你聽答案

你都幾好笑wo, 個個買樓都一定同你同一個準則嫁？ 有限米你唔考慮市區百零呎二百尺開放式？ 都係夠晒方便wo, 洗乜搬入黎大西北咁難為你呀

采葉庭
缺點
18 年樓 (不過其實睇落都好新）
會所唔夠grand
基本上同尚豪一樣
不過采葉淨係行4-5 分鐘到元朗站基座，朗屏8 分鐘左右
611 係樓下，唔洗行

優點
609 同868 個則係L 型大廳，可以間多個房
三房座向必定望東/ 南/ 東南
管理費唔過3 蚊
會所實而不華 好多設施都有 室內外池，羽毛球場，乒乓球室 自修室 (google有得search個收費表）
個內園好舒服憩靜
伙數多1600 伙，成交多，價格上會相對硬淨d
400 幾個車位，月租唔過3k
有單車位泊

咁叫你住，你住唔住先 咁撚舊， 又雜，污糟邋遢
買果個都腦進水你見元朗post 有無人討論過呢d 樓仔，好順利定泰順利呢d, 即係年輕一代都唔會對呢d 樓有興趣無會所無外型，無環境， 得近鐵路， 買黎收租劏房就得既
自住得舒服既話，理得佢升唔升咩唔升都唔會跌lo

我明，所以我都用呢個point 喪屌世宙
紅乳出去行一轉，隻襪無濕當你贏

Icc情願買西鐵月票行去austin

富來平平地4球上車，我睇唔到有乜問題

唔洗跟你個標準，我係跟市場標準。市場價錢反映一切，你鐘意住邊鬼得閒理你，你打算一世住唔換樓係你嘅選擇

正常人都會想向上流，揀個升值能力好嘅加按又好換樓又好，都會容易啲

住大西北我冇講過失禮我，係你自己咁諗

都係果句，冇買過樓請你虛心啲學習下，遲啲有機會買嘅話俾人水左都唔知咩事

佢講到富來花園係第三世界咁

係我錯，講句唔好水人刺激到，唔再嘈影響大家討論

買左都冇得驚，總要住

樓上條友都on99
富來識人住緊，1.9管理費我都知，佢夠我熟？
舊樓你用新樓個expectation去睇根本on9
又話雜又話污糟，有幾雜先，何謂雜？
內籠裝修過點解唔敢住

可能樓上既人係有錢仔啦，何不吃肉粟既feel

如果以上車盤 低入收家庭黎睇 佢地買到富來已經好好
只係百貨應百客
佢差 舊 但相應價錢好平 性價比其實ok

無意侵犯， 係朗屏村附近一帶已經係雜， 南亞幫， 黑社會， 黃賭毒係晒呢頭， 仲有街市， 棺材鋪呢d
問心，你自己會想住咩？ 企係高地講道理邊個唔識， 貼地d 叫你洗4球幾5球買，你肯唔肯

你都幾好笑，講到買尚豪，采葉庭，映御果d 換唔到樓， 得喇，你既三十年富來先換到樓啦
你有你跟市場標準諗法ok,咁唔該唔好用你果套，套落人地果到， 唔跟市場標準，價格反映一切咪就係益左rules breaker 囉， 低水換高質生活，你估會賣唔出？你住果十年8年唔係成本，好好睇睇都叫嘆住過生活？點解要屈就係d 富來花園等升值，可能你認為行果8分鐘重要過你每日住果十幾廿個鐘啦。
wetland 地點好西都超額49倍wo, 掃管fuck 果d 交通仲西， 鐵都無， 新盤omaby the sea 超3倍， 上源11倍，camel 4倍， 反映左年輕一代除左為交通便利外， 亦都重視屋苑既環境，龍床盤都有市場喇，百貨應百客嫁咋

如果呢個價碼， 我肯定買天水圍嘉湖， 4球尾， 藍籌大屋苑點都易走貨d,仲要住大多200呎， 富來得283 尺，仲要收430萬， 好屈就

地點交通定義人人唔同
過到人地條passing mark, 自然會接受，跟住就會追求其他嘢例如grand 唔grand, 環境氣派等
唔需要用咩市場標準去代表晒全部人，佢係一個籠統概念，集百家之大成，即係你嘅諗法係一個，另外巴打都係市場標準

另外有位巴打講得好啱，有錢佬心態係重環境多於一切

ok﹐其實你鐘意住邊都冇所謂，人人喜好唔同，反正價錢反映一切，自然有利有弊，只係想講新手買樓一定要 location行先，再考慮其他野(留意番唔係極端到叫你完全唔理) ，呢啲係市場金科，如果真係只為環境，老實講瑧柏仲好過映御好多

同埋，我完全冇持有富來花園，只係有啲人講到富來花園係第三世界咁，所以先出聲，你都識講百貨應百客，你咁樣踩富來真係好mean

大總統

佢似住朗8 一踩朗8好似踩親佢條尾咁

采葉庭我未睇過 但尚豪同朗8映御比根本係兩個層次

一行入去已經grand好多

筆值唔有限4球左右睇餸食飯，富來係值得諗
比到56球，啲人就會諗要樓質環境諗朗8映御嗰啲
正如你所講 人望高處（不過高處唔係得地點）
市價已經有晒答案

尚豪個泳池好細
不過勝左有d 時段唔收費
gym room 好似免費

個個屋苑都有人踩架啦，你踩朗8關我咩事，朗8外型樣衰係人都會認同，只係想帶出 location係市場金科，行8分鐘冇遮冇掩同隔離已經係兩件事

我可以道歉，我係果頭有過不愉快經歷，所以果頭對我黎講的確係幾差

我肯，點解唔肯?

唔好傻啦， 元朗得yoho 區睇得上，其次係雞地區

我住嘅地方出入靠巴士
之前就係搭西鐵
每月過千車費
放假張月票又淨係可以去西鐵地方用得著
落旺角都要再畀錢
同埋黨鐵不了

4球幾買280 尺30年樓wo, 咁你係得既， you win~ 人中之龍

typo

住得元朗都係雜架啦
唔信而家著住黑衫行去元朗西鐵站

唔係， yoho, 雞地果邊靜好多，滿街高質d 既中產小店食店，兩個世界黎

係你自己有bias姐
我自己元朗大，住過喜利，富來，唐樓，而家住緊元朗私人屋苑
就算你叫我住返唐樓都無問題
邊個區無街市，邊個區無棺才鋪？

係你講到咁恐怖姐

我成日著 中意黑衫周圍走唔覺有咩問題
其實唔得元朗，市區好多位都好雜
政治問題更加係全香港嘅問題啦

我諗係人都有bias, 問題係街市棺材鋪係正樓下附近，所以咪話你係人中之龍， 住邊到都得， 唐樓又得 ,我就不了，讚緊你呀師傅

朗屏同元西都有鄉黑藍絲打過人
打和啦super
成個元朗都係一樣架啦分咩邊度高質唔高質
最元朗最唔雜嘅位我淨係覺得元朗公園果邊
不過唔方便囉
住得方便地方就預左雜預左人多
果度僻靜嘅話入黎開酒吧大排檔等執笠咩

我都成日著住黑衫去元朗站

有無研究過果邊個百鳥塔都市傳說係真定假

係你廢姐，bias到咁

咁都信係真就係要驗腦
但唔方便就一定係真
所以咪無乜人會入去果邊囉

仲住元朗 睇住比鄕黑打撚死你地

有無人知大橋村仲會唔會重建？睇番有關新聞已經好多年前

長實收左好多
不過未收晒

on 撚柒鳩， 班鄉黑大部分咪就係市區班古惑仔加南亞幫走入黎

好似係起世宙2期 佢個plan係起完世宙2期 會有條橋直接去到西鐵站 咁世宙就變左真西鐵盤 世宙打手就可以繼續打飛機

中產小店食店
笑咗

咁睇黎d 世宙業主仲有排等 大橋村都收左咁多年仲未收曬

PY密度低好多好嘛

可能優豪坊

元朗噤多鄉黑搵鬼住咩
完全係劣質地區

721 果個係南邊圍，唔好誹謗雞地
再者721 果班人係邊個俾錢你心中有數
721 可以發生係香港任何一區，你要有咁講， 你可以唔洗係大西北， 荃灣買樓

你買得起先講

大把區有選擇
唔會揀元朗鬼地方
得鄉黑牛屎佬

唔好以為有yoho就高尚啦
睇下元朗大街幾雜

yoho ? 唐樓你都買唔起啦，講經咩， 自量下

呢個位咁靚好難收
正如元朗站以北嗰堆

咩叫中產小店食店

集合地唔代表由嗰度走出嚟喎，我平時行經都覺得好安全，好多後生仔深夜都有啲人氣
再者，
雞地區議員係麥業成永續咗三十年
居民由頭到尾都高汁，721比人咁話係食咗死貓

你叫人討論就一口咬定人地買唔起都幾攪笑
買樓可以揀自己budget既樓盤
只可以話咩budget都唔會選擇元朗

身邊已經有幾個同事都搬出元朗區
因為有小朋友都覺得唔適合

我諗佢係想帶出雞地有啲餐廳睇落地幾chill, 冇咁地踎feel
我如果係咁我認同嘅

我成日係雞地食野 果到好多廢老一排排坐坐
澳門人雞湯米 果到

你係咪坐左幾十年
雞地廿幾年以前就係咁，後來yoho起好漸漸轉營，多咗好多高汁餐廳

係，而家仲有車房老粗，但都有好多後生仔餐廳，越起越多，好似西營盤咁慢慢轉型

都係做租租等機會移民算

屌，今日駁唔到

住左元朗咁多年都唔覺話邊度高質過邊度
元朗又唔係大，真係不用分那麼細
吹到雞地中產地方真係得啖笑
你估果度大坑咩

其實成個元朗一定充斥住鄉黑而樣野改變唔到介意就唔好住元朗區啦
住得就度就面對現實

樓價已經反映一切, 講多無謂

講到你一炮過full paid咁

事實黎， 大馬路果邊同雞地yoho 果邊係兩個世界， 你唔承認但唔代表無比較， 而且只係比較， 唔好講到屌屌聲， 搞污名化分化？

邊個正常人買樓會一炮過full paid 咁傻， 壓死自己cash flow , 而家息又低 , 點解唔借，
無買過樓既人先會咁講， 其次係真．有錢人

笑撚咗
依家唔知邊個搞分化

咸魚青菜各有所好，yoho雞地係全元朗最宜居係我個人意見 ,我無逼人同意， 連比較下都唔中意 , 你都係唔岩玩連登討論區， 去d 一言堂自己講飽佢

一睇就知用家文

可唔可以影下屋企望出去內園景睇下

怕嘈千祈唔好買雍翠豪園, 啲隔音差L到呢

睇完條國安法早係後悔緊
隨時沒收你資產 玩系咩

變左罵戰區都有
如果我有幾千萬幾億係身
我都想搬去紅山半島
到時就唔洗住d雜區
元朗未有831時 個個都知多鄉黑
有埋831 更多人憎元朗

你依家係憎鄉黑定憎元朗
假設係尖沙咀/中環發生 (可能你話無鄉村）
Or係荃灣/沙田/西貢/北區
你到時又諗住唔住呢到？

好似貧民窟咁 幾差幾垃圾都有人住
元朗你幾唔鐘意 都一定有班走唔出去既人住
正如你走唔出香港咁
因為窮囉

唔想引罵戰 個人睇法

下個po可以置頂下
尚豪/采葉 優點缺點
有人比到映御更好 話晒都同地點
應該幫到好多巴打去揀

元朗鄉黑係721
831係太子站

你講邊個傳說先？

有好多個既咩 公園係亂葬崗， 百鳥塔鎮鬼果個

其實都唔係傳說啦 如果有去過公園就可以見到呢個碑

近御豪山莊嗰邊 仲有成堆金塔添

Sorry
咁都記錯 抵食

現家幫你置頂左你個尚豪pros and cons 先

P牌仔扮老屎忽
明明自己分化又話人分化
人地講雞地你都起曬「剛」啦
仲話人一言堂
自己分化又話人分化
無logic就唔好上網添

邊個討論邊個撩是鬥非 , 大家有眼睇，唔洗多講

啱呀
我都唔會同你再嘈
睇吓邊個正評多啲就知邊個多人支持

我諗係我果句全元朗得yoho 同雞地係宜居踩親你條尾， 不如你講下你住邊， 等我讚下果區， 咁樣你心理會唔會好過d

想請問咁爾巒 山水盈個邊雜唔雜? google map好似都冇行人路行到入去咁 得馬路

有人先會雜, 都冇乜人

唔雜
有渣車入過去
你要睇山水盈要係個迴旋處位u返入去

雜草就多

見到隔離係邨屋諗緊會唔會好雜 夜深行過俾人打劫

環境好， 無閒雜人， 果頭環境好過元朗市中心好多

個到環境好唔好就見人見智
有把大鉸剪

治安又唔駛太擔心, 換轉角度, 人地點知你係咪圍村大佬, 點敢郁你

唔好買果座附近

山水盈佢有排賣
上年年底賣到依家
AA谷到好行黎賣 到依家清左135間（135/331）
有141伙仲要未開售聽聞再加價黎賣

簽完臨約 有無律師樓推介？ 一個擔保人

葉謝鄧 算平

今日仲係咁推元朗上車

死港豬祝你炒燶樓 買咩跌咩

哦， 訓醒準時交租

一早上左車

洗撚住大西北咩

你提自己早一個鐘起身迫鐵好過啦

今日仲係咁推香港上車
死港豬祝你xxxxxxx

一早上左啦

而家都賺左幾十個 難啲燶

就算真燶都唔驚 反正大把人幫我墊屍底

一早上左啦
而家都賺左百幾個 無可能燶
就算真燶都唔驚 夠錢隨時移民

唔洗理d 無謂人， 周圍想撩交嘈， 周圍辣慶火頭， 唔理就得

陰工
一早上左車先執幾十個
呢度好多元朗業主執左幾百個

屌 原來佢先係苦主

執幾十個都好講出來 大把yoho1 一手業主買返來個的已經一開幾間啦

係呀 繼續吹

元朗啲爛鬼地方搵鬼入咩 我住西區返工就十分鐘 你返工就一個鐘

執咁多就唔洗住係元朗呢啲爛鬼地方啦

就算真燶都唔驚 反正大把人幫我墊屍底
尤其而家先賺左幾十個個d

落到LKF 人地問你住邊 你答元朗

真係最好嘅解酒藥

點解一定要係西區返工
全世界返工都係西區？
你又知我返工要成個鐘
行大欖再入西隧到中環先半個鐘

執百幾個都唔夠買紅山半島阿
住紅山渣車返工都要40分鐘up
要係鄧個班住客慘

你好mean

你同的女講住西灣河都ok 架. 不過吾好同人講係太安樓啊

唔洗啦 望到架間車都解到

你都一樣咁mean

好仆街

要早一個鐘起身轉兩程巴士咁慘都好意思話人爛鬼地方

應酬下佢ma
你都知我住邊架啦

咁係阿嘛
都唔明誠哥住咁系遠做乜
返工成日要司機車咁遠返
難為佢了
佢應該賺唔夠 先住到咁遠

我跟佢口吻姐

你返工係咪正常時間9點要返到？如果係 過左同樂街都已經好大機會冇位

等幾班加迫死囉 又唔係一定上唔到嘅

呢排真係日日塞咁濟 但又唔想搭鐵轉黎轉去又冇位坐
都係搭返巴士朝早可以補下眠 不過好彩公司唔係要準時返9點個隻

佢兩房係偏大 5xx呎，一般屋苑好多兩房都得4百幾甚至3百幾呎 咁比唔合理

睇你要d咩啦 但講交通朗庭贏晒 一出門口就巴士小巴 行2分鐘有輕鐵
百鳥塔邪住真係第一次聽.....我入伙開始住左十幾年 個景望公園，東南，不知幾舒服
隔離係公屋，但我諗應該好過隔離係工業邨

公園係亂葬崗有聽過，百鳥塔個個冇聽過
利申住左個邊十幾廿年屋企望住元朗公園不過幾舒服

無錯
尚豪樓下個巴士站可以當無
交通根本逼你搭狗鐵

你除番去就知 佢呢d大開則賣緊每呎萬7萬8蚊

有冇人知yoho town個gym房幾大？
多唔多機？

屌，香港真係玩𠹌完
被中共千方百計害撚死

住元朗真係好hi 遠
渣車每日大欖又貴

唯一好就係屋大

等幾班 不如搭鐵去總站會唔會快d

就係因為亂葬崗所以好多人話見到野 然後起左百鳥塔 你睇下百鳥塔個外型似咩？

你意思係搭去屯門再返轉頭？？應該冇人會咁做
西鐵朝早3分鐘一班 等幾班都係十分鐘度

我聽過御豪直情見到有野係窗台走過 不過聽完就算
我間小學係亂葬間 可能細個唔識驚 真係唔覺有野

係唔係買左元朗

有追post 都知我唔係住yl

都係睇情況搭鐵定巴士
如果嗰朝要準時咪西鐵, 想補吓眠又唔怕仆街塞車咪巴士
同埋睇返邊度, 如果尖沙咀老hi都西鐵, 但假日有開268B又會想搭去海港城, 直達都係半個鐵
最緊要有得揀, 咁至係老闆

老實講黑社會南亞, 佐敦 SSP 土瓜灣 仲多
計埋雞竇, 觀塘 荃灣 灣仔都入流
就算新市鎮將軍澳, 你估黑社會少? 不如你google吓新聞先
咁又點咪一樣大把人住
再講呢啲只會突顯你無知

哇哇 係唔係買左元朗 係唔係做牛屎仔

認真咗覆你係我嘅錯
你唔係以為自己咁講嘢仲清高過牛屎仔呀話
夠膽喺當街當巷講，只夠膽喺網上廢up啲唔體面嘅歪理，仲廢過共慘黨

呢版大部分人都又頭痛兼胃痛（包括我）
不過on9係要屌的，雖然都知唔會屌醒

死港豬 仲番工

我有咩事點解要黎元朗講牛屎佬係唔係睇自己太高 惡撚過共產黨

咁咪好勁 唔係住Yl知道人地周圍入去？

閱讀理解有問題
叫你大大聲喺中環叫啦你老味，睇吓型定柒

好似你呢啲小支共最叻口交
現實做出嚟就驚死又性

你係咪戇鳩， 你唔係住果區就唔知得第二區既野？ 咁香港係咪只係可以知香港既野， 唔可以知世界發生咩事， 講埋晒d 引戰廢話，咁唔中意元朗就過主啦， 入黎博俾人屌？

Ching你係唔係有咩問題 我講緊元朗你叫我去中環叫？ 放心 我係唔會入元朗 牛屎仔 番去執屎啦

係啦係啦 冇人好似你咁係網上咁撚惡啦住元朗就咁惡得唔得架
我口交左咩 只係話怕唔怕比牛屎佬打 姐係我現實做出黎都好撚驚牛屎佬 柒少陣啦

係引戰架啦 好似你地咁過左721仲咁安心傾元朗上車就死得啦
成班港豬圍爐咁
係睇唔起你地架啦

sorry, 唔洗你睇得起， 你hurt 唔到我地一絲一豪，自重我地亦唔係活係你班狗眼中既人過主啦

咁又冇話想Hurt你地 會唔會睇自己太高 只係想屌你地幾句姐 元朗緊係岩你地班奴隸啦 加油

bye 被欺凌者

多謝你個尾彩 好型呀

走啦， 過街老鼠

做咩 話你型仔又唔得 我鍾意喺度留言就喺度留言㗎啦 喂 唔好俾我留言呀 講又唔夠人講就人身攻擊 點上車呀

繼續啦， 過街老鼠，大家都知咩事引戰狗

係啦係啦 冇人攞尾彩會好似你咁型仔架啦
走住黎屌

係咪好期待有人會認真屌你， sorry, 無人care 你wo

唔緊要啦 有你咁Care咪夠一路走一路屌 咁型仔點學好 請無視引戰狗 請無視引戰狗！

不如你講下你住邊區咁高尚， 影埋份屋契出黎睇下

講緊話你咁Care咁屌我就夠 做咩扯埋我住邊 ummm 我住邊關你撚事

起完你底發現原來你係中學生 sorry 我對學生哥認真左 慢慢咀炮，開心就好
p.s. 記得俾家用媽媽，小心佢踢你出公屋

你話事啦 你話係咪係 起我底仲起唔起到啲咩出黎 好悶呀

都係個句啦 講又唔夠人講就人身攻擊 點上車呀

成日都聽到隔離屋啲聲？

唔敢講自己住咩樓？ 痴住老豆老母屋住？

哎呀 傻豬黎 激涱法冇用架 都係個句啦 你話我係學生我咪學生囉 元朗呢個時勢岩上車啦 咁叻仔上到車 係咪400呎連老豆老母都養唔落先咁講

兩年前仲係俾人bully 緊既中學牛， 長期被bully 我理解好憎d 強勢既人既 , 但唔該唔好當個個都係你呢種loser, 因為人地強勢就要買佢怕， 就係有你呢種loser 被欺凌者， 先會有鄉黑既存在， 正如上面既元朗大總統咁講， 我地知行情， 知發生緊咩事， 我地會反抗， 會掙扎， 唔洗你提
識按揭都唔知點運作既你 , 都係去返遊戲台，apps 台吧啦， 乖乖玩下gta sa 咪算啦，何必越級挑戰

*識=連

仲有買樓要同老豆老母住？ 應該係你既情況黎
我地呢邊係獨立既成人黎

得啦 知啦 但其實真係唔太想知你獨唔獨立 講多左啦
死咬住堆樓黎講冇意思架 咪話左你咁叻仔買到樓囉 想我讚你想係元朗上車？

自己入黎踩場唔係expect 有人歡送你走下話自己攞黎賤

喂 趕我走啦 我想睇你點趕我走 好驚你
面係人地比 比堆下台階你 仲要死咬住 好醜怪呀

咬到咁醜怪 做多左

走啦講咁多做咩

喂呀 唔係好型點都要攞尾彩？ 好彩我冇你咁醜怪死咬唔放 只係想話你講多左姐 點趕我走 我就唔醜怪既 本身只係留個言 冇回覆邊個 你係回覆我 我咪回覆番你 點知你柒左就死咬唔放咁醜既姐 梳囉

外區人入踩亂屌亂踩場， 自己驚鄉黑驚黑社會（即係bully 你果班）就入黎屌元朗人， 你唔妥果班人中共既狗 , 唔該槍口對返果邊， 自己淆底唔敢得罪鄉黑權貴走黎屌元朗人， 你都幾失敗， 可憐蟲邊個樣衰大家有眼睇， 叫你放屋契你又縮， 俾你走又要自己咬住果d 尊嚴，算吧啦

已封鎖會員 從可能變成可能完全封鎖

交俾其他元朗會員繼續對付隻中學牛

冇得玩啦仲撚得你好開心添

想問下原築比較低水原因

你陣間12點，1點果d 時間實地由朗屏站行過去一轉就明

通常行去大馬路巴士都夠皮，要搭鐵都係村巴去yoho

但村巴密唔密先

翠韻華庭 大家點睇？

走啦你，你嘅邏輯
国安法都立撚埋
香港都唔宜居㗎喇，咪移民囉
比人打劫你咪讓間屋比人囉

無視佢啦
明眼人識睇，佢根本喺度引罵戰

其實個人認為遠離左大馬路區，朗屏果區，都叫好舒服又靜， 但交通就

你都係算吧啦 你連自己都唔知自己講緊啲乜撚嘢 牛屎仔要守護元朗 香港點差都好 都要繼續上車

呢個絕對有, 最大問題係上下層都超應聲, 有得揀千祈唔好買雍翠

咁係隔音問題定個別住户問題

冇叫人上車
呢個po講緊乜你都未知

如果塞車既話基本上係預唔到時間坐shuttle? 因為元朗好難唔塞車

話說早排帶客睇朗8 加yoho 1 2
成個睇樓過程都有冷氣 無出汗 感覺好舒服

勁多凶宅

上車盤討論 唔討論上車
守護元朗

究竟係邊間中學生咁低質
都未全面赤化已經咁廢, 到時仲得了嘅

其實真係冇迫任何人留住元朗定點
買樓租樓從來都係自由市場, 起碼樓市自由過言論10000倍先

只係明事理嘅就知點做, 弱者都無謂強留
由佢地搬出元朗, 離開香港

呢幾日公司班藍絲仲係咁叫人移民正合佢地意

偏偏條鐵喺北面
舒服企理啲嘅南面就遠離鐵路
不過正正係咁先係上車區, yoho兩樣都有就唔係咁嘅價

其實我明嘅，樓價高低我真係唔在乎
只係睇唔過眼啲人落井下石，乘人之危擦優越感
人格真係好低賤

買左山水盈

幾呎？

501

6百尾？

兩個盤我都睇過，如果你睇過現樓，會發覺PY係差一個檔次，但價錢就PY仲貴，地理上離元朗亦更遠

有無揸車？，揸車會唔會兜入py u turn?

無揸，話有屋苑shuttle
我睇現樓時都唔洗入py先u turn

我都有個 AA 話力推
搭西鐵經過果陣先發現好荒蕪同距離地鐵站好遠....

600尾好似要低層即供先有

山水盈501個則實用四正，加上好高樓底，觀景唔錯，岩我自住既需要，所以偏d同預期升值少都買，以上心得唔知幫唔幫到大家。

對，要7球

尋日睇樓，yoho mall 好多AA, 睇樓果兩個aa又係咁sell 山水盈

近西鐵，正

依家成8-9球走去買？
呢個價去買 唔話好保值 唔貶值都當贏

PY就近8球，山水盈7球頭左右連回佣

想問下大家新元中兩房點睇

當有優惠 但連埋稅又係呢個價

嗰邊好似仲有啲咩 好發 / 好旺 / 好盛 好乜好物
平但幾十年樓
鬧市不夜天， 24M記 惠康
去朗屏或元朗西鐵站10－中15分鐘左右

7球頭唔得啦
我兩個月前準備簽約個陣
都無晒呢口價

同埋點解會講觀景唔錯...？
一邊路軌 一邊公路 一邊大電纜

講埋山水盈優點
樓底高 外牆靚 買車位唔難
內籠個則唔錯 但無梗廚揀
廁所好似係明廁

花盡腦汁就係諗到呢d

原本價單一出
700尺單位係做緊11k尺
個10座原本係拎黎做員工定路勁公司人去買
跟住搞下搞下又拎埋出黎埋
價單已經講16k尺

你依家走去買 真係恭喜你
完全見唔到升值能力
去買隔離爾巒好過

900尺*

地理上爭少少冇用架
尤其你講明唔揸車
咁就要睇邊度base大，base大車先密，py密車遠超riva,何況係ssy
你係咪比aa昆咗呀，聽聞ssy好高回“勇”

的確比較主觀既，附上一張相供大家參考，我就望唔到電纜同公路，個人欣賞佢多過樓景

車密但人多都係問題，而家唔揸唔代表以後唔揸既，上左樓先回下血就買車

車密人多咪會再加開囉,有錢運輸業會唔賺咩

我成日都用錦繡同加州來解釋,當年一間加州等於兩間錦繡,而家一比一,就係輸個車密同配套

因為三個點都望一瓣
個景觀有唔路軌同無路軌 一睇就知差好遠
最弊佢起得唔高 一定係眼瞼內

既然巴打買左就唔好諗
升就唔好諗住佢升 尺價堅貴
好好地住啦

關係山水盈，大家所講既野，我全部都諗過架

所以無人水我AA都係我主動搵相熟朋友買

而事實上，佢既兩房中高層亦都賣晒了，我諗佢係有佢既吸引之處既都

因為佢仲有700尺單位未拎出黎賣
尺價我估13-14k
佢散貨太慢 主因係價錢太高
真係好鐘意 可以等多下
搏佢下一口價低開

佢最主要吸引之處 就係3.5樓底 加外牆靚
巴打買左就唔好諗其他野了
我自己就唔推薦買

500呎同700呎兩回事喎

過8球我都借唔到9

咁你都已經好抆抆緊

如果真係決定起大型商場既話就吸引過爾巒

爾巒有個2.3萬尺商場 全部都租晒出去
但個尺價仲抵屌過山水盈
同埋爾巒個位無比路軌 公路夾得咁犀利
我幾時都同人講 你要買山水盈 不如買爾巒

其實ok,青青草地 小橋流水

但睇山水張圖果個好似係十萬尺起標

佢仲有得起咩？

見上面好似有位巴打張圖寫住山水盈隔離塊地plan 緊起十萬尺以上既商場咋

右下角

我睇路勁落標個陣 無包埋呢幅地皮
去搵邊個投標 都搵唔到
但以呢張圖黎睇 唔似有十萬尺

睇黎你真係好唔鍾意山水盈

不過唔緊要，我分享下我買左既心得啫，無叫你買

放心 山水盈我直頭臨簽約先放棄
諗買唔買呢到掙扎左兩星期
我都係比自己意見

咁你應該都好清楚優缺點，打算改買邊度？祝你早日上到個心水盤

轉左買尚豪

本身想買新樓
所以一睇就山水 然後放棄
轉抽濕地 抽唔到
再轉睇好多好
尚豪同溱柏同原築3揀1

十萬尺係石建面積，可能分3~4層， 但我再google 完全搵唔到相關資料，但果邊的確好需要一個大型商場， 幾個超級大型屋苑， 有咩理分周邊咁不毛

sor , 成日打錯字

如果新樓not a must
元朗市入面啲屋苑抵屌啲

依家揀都揀左
過幾年再睇下d新樓
準備抽下鑽石山
抽到就肥lu

個到此終唔方便
如果多個商場開埋街市一定好
出去無車簡直會死
個凹頭站就算開都幾遠下 算啦

尚悅 同 尚豪庭 呢兩間係最多 劣評
呢兩間二選一會揀邊間?

尚悅

個人會揀尚悅， 行出去五分鐘雞地有大量中產餐廳， 元朗既中產聚居地， 尚豪外表雖然係令dd, 但行出去工業區，環境同配套都差好多
至於好多人講用料， 但裝修全爆已經解決左九成所謂用料差既問題

住得果邊都會揸車啦

爭崩頭
不過始終居屋

師兄點睇原築？

頂 我鳩up
你就真係認真答

早排無聊
綠長計過數 係有1.6%左右抽到

鐘意就去
一切都無咩問題
係衰交通

利申 入左尚豪

2017–09–15 — 明報 — 【玩具大王】蔡志明凹頭地補地價逾2億 擬建商場
「地政總署公佈，元朗丈量約份第107約地段第1928號的凹頭青山公路潭尾段，剛完成補地價協議，涉及10萬方呎，補價金額逾2.04億元。地皮由「玩具大王」蔡志明及其子蔡加讚持有，今年初斥資4.1億購入，擬興建商場，總投資額逾10億元。

係咪應該真係有商場?我都買左 見話有商場 門口外面有巴士站 小巴站 好似去南生圍都係依個站落 我都唔知 都驚中伏

係呢個
9.9萬尺 收到風預計2024年起好
會係多餐廳商場
未知幾層高

仲有榮基村
呢個先誇張

嘩正wo, 成個錦上路有4~5 大型商場， 但分得咁散， 點接駁， d 人點行去？

折扣商場即係outlet?
btw 覺唔覺 香港d outlet 唔好行， 同日本有一段距離

參照yoho mall、lohas park mall嘅例子

冇返十年八年都好難成事

樓上有人問新元中，26年樓同之後會三面環樓係個積四正同近西鐵

唔夠budget買yoho 都可以考慮既

最近多左少少放盤

近西鐵路軌、正

3.5樓底、夏天開冷氣有排先涷

睇咗間兩房，有d心動

新元中要做足功課，小心啲揀
有啲單位都唔會樓望樓

呢個小問題
比我揀都一定寧願樓底高
成間屋可以裝得好grand 無壓迫感

係 你當係東薈城既一半

都係要渣車多
高埔行過去都要成20分鐘

如果係咁， 我換樓又多個選擇 我女朋友中意d 鄉郊d 既環境， 同埋中意黃金海岸果種異國風情，但如果錦上路呢邊有咁多未來版yoho 發展項目又買得過呀

我都等緊呢個

你又買左py 咩？

今日睇完尚悅，溱柏，原築，全部睇2房，尚悅同溱柏環境外圍幾好，但出電梯到入屋後完全唔掂，好細好唔實用，六百幾萬買環境外表，尚悅那邊行出去勁想死，啲車又多，燈位多，食嘢又唔方便

溱柏，原築 行去教育路好近，7分鐘左右，大把嘢食，又有阿玉

原築樓齡三個屋苑之中最高，但入大堂到入屋，超級舒服，我睇了一個最高層特色單位向内園2房，大好多又實用，樓底有11尺高，好企理好乾淨，而家等AA幫忙鋤價可以首置上到車啦

所以我成日吹奏自住揀原築溱柏
投資你就唔好諗太多
尚悅唔講入面 個外牆已經輸晒 好快舊

自住上樓 原築溱柏唔洗諗太多
你接受交通就無問題
價岩上車吧 盡量做到12k以下就得架啦
理想價梗係11k 但呢個就考你個aa

原築個價 唔知點解硬淨d
12k都難搵

我今日睇嗰個係行最入那座極高層19樓，業主屋企好四正企理，完全唔需要裝修，屋內真係好新淨，買張床褥就可以入去住，可以慳返30萬裝修費

山水盈管理費要六，七蚊一尺?

接受到交通 價岩就去

我睇個陣4蚊 無再跟進

但係南面嗰2棟最高

睇圖都叫做有返d景

如果係 5座極多兇宅

尚悅仲多，AA有提吓咁

每個月點死也要撲管理費，好甘吓

之前睇公園南路那也仲多啦。

660 邊座,望邊?

話時話大家覺得兇宅要比市價幾多？
我覺得起碼3成

呢個reply 笑能左，假到仆街

向南先擋得勁
二三四座向北仲保持到米埔景觀 係樓王

錦上路那邊好伏。。。。。退咗休也嫌5方便，何況系後生呢一代

除非嗰邊起公屋，就大把配套

下？ 有咩咁假？

公屋會起但起係西鐵站果頭
錦上路其實好方便不過係睇你屋苑有無車
所以我自己會鐘意py
因為架巴士直入屋苑
雖然架巴士成30分鐘一架但都叫多個選擇
16座小巴坐滿人就無得上
要行出去搭巴士或者搭的士
不過錦上路配套無乜
多數去元朗/荃灣西買

話伏果d 都係幾十歲都要坐交通工具果班人黎， 唔洗理， 自己中意就得， 果邊環境靚好多

人人都揸車架？你星期六日揸落元朗食晚餐睇下
如果係咁錦繡落元朗條線無人搭啦
果度買樓包車位

唔揸車搬入黎咪辛苦自己，on9囉

有幾多？睇網好似係兩單

荃灣西那邊真係勁方便，由幼至老所有配套完善

Aa

周鳩圍都係荃灣西AA投資客
再講一次 荃灣西嚴重overpriced
講方便，得條鐵但係有盲點，巴士線廢過yoho幾百萬倍
貪荃灣配套？yoho去南豐 荃灣西兩邊都去到，分分鐘快過你荃灣西行路過去
再來樓質、環境唔使比
九龍價錢，真係貪方便做乜唔買九龍奧運
校網仲要新界西最廢

百貨應百客

我唔係aa, 純粹自己睇法
你可以唔同意，但唔好屈a

荃西校網都廢?

廢得過元東同元西?

利申:元東想搬返出去

荃灣校網的確係廢廢地
得13間中學 band1得4間 要跨區

情況同ching你差唔多
最後揀左溱柏

岩
不過佢第時要出國讀
講真都無理由讀band3
校內影響力大過家長

你講小學？
小學校網73幾唔錯，報章都有講係最有價值校網之一

你啱有能力都係送佢出國讀

中學真係廢 葵青都好過佢唔少

當然講小學啦

小學先有校網可言

中學係跟小學派的，你幾時聽話有人因中學校網而要搬屋

私校國際學校要考，變相又要推啲仔女去操咩面試班，一樣on9

自問有能力供仔女讀私校國際學校，但就係唔想仔女咁離地，況且我老婆響國際學校做教畜，仔女係唔使錢的，但我偏偏送都唔屌唔鍾意呀

今時今日仲生仔 上一代就話生仔養自己， 而家呢一除左興趣， 我都唔明生仔攞苦嚟辛為d 乜

有無巴打update 近排樓價升定跌

Yoho 1期 433呎呂字廳則 仲有冇七球樓下？

見網上全部盤都開>7M, 但成交明明冇咁高估價多數6.5M

歡迎aa留tg

開價硬係有咁高吹咁高

我都有睇，7m係有人買左，所以依家啲業主企得仲硬

早兩星期睇岩左個9庭19樓望midtown內園，422呎
，第二日668比人買左

668抵喎 依家冇哂了
我睇親都7M

依家冇呢枝歌仔唱了

你做業主想開高個估價
你做買家想開低個估價

但問題係 依家d最後成交多數高估價幾多 買家根本冇能力講價 業主大哂咁

見有巴打講開先講 我朋友以前做過元朗aa
知我睇岩原築溱泊 同我講唔好選原築5樓方向 話有野wo
我最尾都選左溱泊 係遠d 但間格環境真心唔錯

後生仔未早d起身排隊上shuttle

好過6球幾野住300幾呎市區樓

3選1緊係 溱柏
對手太弱

呢度風向轉得好快 早一排好多人吹奏緊尚豪

元朗區既話Yoho系列同 朗8 冇得輸

其他都唔係好掂
尤其係用個 "尚"字做開頭果d

反而1座向南冇阻留意窗位

我自己都好buy溱柏間隔同用料
location就不了
當然，價錢反映一切
接受到真係性價比高

如果係附近返工，或者唔好話附近
西鐵撘2，3個站就到公司

位置已不成問題

Location wise 都係yoho series 同元朗三寶
舒適 wise 就溱泊 park yoho

價錢溱柏最平
交通尚豪最好
配套3個都差

尚豪2023-25年7個商廈商場起好
溱柏原築暫未有規劃 最快會改善個交通
比較客觀少少 無話緊係邊到邊到

兩三月果陣，成交低估價～5%
而家唔知

。。

邊7個商廈

5住宅項目快落成 涉2500伙

該區近年有約8個發展項目，當中5個為住宅發展，共涉近150萬平方呎，興建逾2,500個住宅單位，規模最大為嘉華和信置合作發展的朗屏站（北）上蓋項目朗屏8號，設有4幢住宅樓宇，提供約912伙。同區亦有新地發展的映御，以及房委會居屋項目宏富苑，都經已發售及相繼落成。

而宏業東街21至35號的麗新元朗中心，去年由資本策略等以14億元購入，物業前業主曾申請將項目重建為6幢23層高住宅，涉及39萬平方呎樓面，擬建419伙。至於星星地產持有的宏業西街21號貨倉，亦計劃發展為單幢住宅，發展約400個中小型單位。

隨着工業區轉型，多個住宅項目先後落成及部署上馬，新遷入的居民預計對周邊商業及零售休閒娛樂設備等配套需求也相對上升，令區內不少工業業主亦謀求項目增值，改作商用發展。

駿佳廣場 擬大增零售樓面

位於喜業街16號的駿佳廣場，早年獲批發展商用樓宇，近期有意提出放寬地積比率，以加建樓層及增加零售樓面，使總發展樓面增至19萬平方呎，發展10層高商用物業，預計寫字樓樓面減7%至7萬平方呎，而零售樓面遂增加兩倍至2.2萬平方呎，和增加車位數目。

唔知點解我覺得果d 都會係寫字樓， 睇唔到有咩零售商機， 唔好太大期望

就係寫字樓好 愈大愈好
放租
篇野寫左4個 有3個係城規會批地中
個到咁鳩多車房 批個d就岩晒

但寫字樓對尚豪有咩利好因素? 留名學野

元朗舊墟2023年起好個同心村
又多1600伙
係睇佢幾時起個大型商場

比埋個城規會個資料做參考
城規會文件最新顯示，一幅鄰近元朗采葉庭及東頭工業區地皮，地皮面積約114萬方呎，有財團申請以3.68倍地積比發展，擬建30幢18至41層高住宅大廈，當中私人住宅佔29幢，涉4329伙。地皮的西南面則建1幢公營樓宇，涉640伙。另項目將建4幢5至12層高非住用建築物，涉37.7萬方呎，將作會所、零售樓面及學校用途。

上述地皮向城規會申請作大型綜合發展及濕地修復區用途發展，放寬地積比以3.68倍作發展，擬建30幢住宅物業，提供4,969個單位，當中約640伙預作公營房屋，總樓面涉381萬方呎。值得留意，新地(0016)上月初公布，將一幅位於山貝路及涌業路之間的土地，以1元象徵式租金形式，借出作過渡性房屋同心村，涉約30萬方呎，將提供1600伙，而同心村位置正位於上述新申請的地皮範圍內。不過，新地發言人指，是次並非集團向城規會申請。

多人返工
會帶動周邊租務
呢個因果關係

唔只係尚豪
個區都係
采葉/映御/朗8

利申 尚豪業主
係吹奏架啦
岩聽就聽 唔岩就睇完就算
此終我上面都寫呢個東頭區有咩缺點

未買樓就唔好買啦
我買完依家都後悔
香港完全回歸大陸
依家又話隨時凍結你資產
買左就真係要做順民

早兩日睇過尚豪庭會所好殘 有漏水情況 同 某座大堂已維修緊

無錯 同我一樣睇得細心
佢大堂維修就係因為漏水
佢漏水唔係滲個隻
我睇樓個時 個大堂係直線倒水
似係有位穿左

會所我無入去睇 殘既話就真係好扣分

收左樓未， 影下現場相黎睇下 google 果d 相靚撚到好似新樓咁， 唔多似你地講到咁殘wo

10月中收
收左一定影d差既位出黎比大家睇

你好似6月買 搞咩要等到10月成交

但我都係覺得尚豪個價位係幾吸引 比朗8高性價比

等個租約完
120日成交

Campton個到又等緊2021年6月
兩邊都等

會所滲漏問題好嚴重 同埋個餐廳停左 星期日有吾少賓賓係入面坐 仲有泳池停左仲未開

映御都幾低水下 都叫行到去西鐵

點解咁有錢一次過掃2間？
咁咪無左首次？

多謝巴打提醒
多一樣野可以mark低
見佢泳池/大堂都肯整
5月我睇緊仲整緊
係無睇到gym房

到時問下管理處/法團有咩維修計劃
我要gym房做gym

寫老婆 老母
黎緊抽中鑽石山一定狗衝
到時寫老豆

你配偶有物業，全家都唔合資格用白表抽新居屋。

個單位都幾大 我睇個隻係500呎 向正西開7球
最緊要個單位夠大 我睇過3房個廚房仲細過兩房

用綠表
結婚唔係香港

唔會買。
租一世

個則係屬中上
唯一挑剔 係個廳
我覺得睇電視太近 2/3房單位都一樣
可能係我個人問題

佢廚房有幾種則樣
見過有單位打通埋

富戶政策下，簽咗臨約已經當你響香港有物業，會收返你間公屋，收返你間公屋即係已經失去綠表資格。

Out左名
淨老豆同細妹名
買前已經out晒名
個double租交左成一年

岩岩好夠資格綠表抽
問埋房署 話可以
計埋數約1.6%機會
抽到皇后山/馬安山/火炭隔離區就唔要架啦

多口講多句，虛報係犯法，
就算俾你買到，他日東窗事發，
除咗會檢控，仲應該要補返地價，
所以千祈唔好心存僥倖

見你上面回覆係咪話令壽堂簽咗臨約？
你用老豆間公屋買，你老豆嘅配偶都要名列申請表

問足晒
用老豆+細妹抽無問題
我都唔會行法律冒險
國安法搞到我後悔買樓添
一賴野財產充公

老婆and老母

老豆老母已離婚六年

預祝你屋企人抽到

1.6%算啦（我唔記得個陣點計出黎）
鳩up下姐
唔買樓買tesla仲好
夠錢移民添

利嘉閣地產皇牌屋苑元朗-新時代廣場一行(A組)經理梁偉傑表示，市場新近錄得元朗YOHO MIDTOWN 8座低層A室的二手成交，單位實用面積約473方呎，建築面積約612方呎，兩房間隔，外望內園景觀。單位原開價800萬元，放盤至今僅約1個星期，日前終以775萬元成功沽出，減價25萬元或約3%，折合實用面積呎價約16,385元，折合建築面積呎價約12,663元。

據悉，原業主於2014年3月，以約468萬元購入上述單位。持貨約6年，現轉手帳面獲利約307萬元，物業升值約66%。

梁偉傑補充，上述成交為屋苑本月首宗二手成交個案。現時約有90個單位放售，叫價由750萬元起。

成16000尺..............

Gym房無乜機架

巴打住緊？

元朗公園個邊有冇邊個屋苑好d?

御豪山莊
朗庭園
會唔會厭樓齡太高？

放咗租，但用過囉

519?

你地接唔接受到冇得睇樓就簽約？
雖然真係平啲 但好驚一入屋爛容容

接受唔到 至少睇一次
但你要比個業主知 我睇完一次
屋內係正正常常 無穿無爛就即落大訂
準備左票係身

GY望內園正好多 49樓8.5m算平

Mid-town 差不多啦

Gy 同midtown 差唔多同價

GRAND YOHO閪則.

恭喜巴打
影啲靚相嚟J吓

翠韻華庭係唔係元朗公園個邊算新d？

好似入左d未諗住買車

Midtown則王喎 又有實用大窗台

自膠 以為你講433靚則

原來係422牆角窗台則668萬真係mark得好高 但又有人買

元朗好多選擇喎 Ching

邊隻係則王？

向南內園

最靚應該吾係461呎咩？ 有露台 個廳又大少少

天水圍都難上西鐵 仲諗元朗

仲未計遲吓屯門加兩個站 更加多人棄巴轉鐵

向北? 下面大馬路會唔會好嘈好大塵?

如果計室內面積 433連埋個窗台，個廳感覺會大過461/463
露台窗台睇個人喜好

但lump sum都係GY貴啲

個人排名MT向北差過yoho1
向北陰暗又對大馬路，唔似GY向北係一望無際咁又唔同

所以MT係買內園
不過要留意係雞地有幾架飛仔車成9日半夜係元龍道試車
尾喉好揀嘈

窗台正過露台好多

住緊393
講真2個人住
無乜雜物
上窗台床
個廳一般般
還可以

多個細蚊仔都唔掂

尚悦有冇發展潛力

GY有隻無露台既則都幾靚仔

422 主人房最多放到4尺半床
就淨返門個位 可以放衣櫃

個單位都有d殘，我自己接受唔到

係 我成日聽到佢飛車

422 廚房同廳大的

真心hi

唔係貪422有個露台 393仲實際
兩間房都可放床上窗台，即刻每間房各自多返10呎

433唔使講真係最好，仲分分鐘好用過MT
好多人買完唔捨得賣
有心買不如捕吓先

係 433好少放盤 有既都係低層但個價超硬+高估值好多

樓上巴打有提過393有橫樑壓頂問題 我去睇下樓攞個感覺先

近排多咗個7仔惠康算唔算？
十八鄉路嗰邊除咗臻頤好似會起青年宿舍

升唔升到值

真係漏到仆街

1G6
又黑媽媽又大塵又縮則

聽聽下就慣

大房係
上窗台床係壓住
睇下慣唔慣lo

知唔知近排賣緊幾錢

元朗d樓算平 但其實唔係住開元朗既人住元朗慣唔慣

黃賭毒朗城匯2房賣到950萬 （18000呎）算唔算平

唔係好覺得元朗平 其實香港邊區最低水

天水圍 同 粉嶺

6.2m 個業主都肯賣。

準備做街坊

隻則係點

其實唔係好擋倒，睇番發展圖

3年ssd應該計簽臨約樓花果陣
朗8應該一早過哂
3寶入面佢成交最長 跟住就世宙 朗城就未入伙
朗8世宙2房都差唔多升到7m
要近地鐵又6m中頭可以考慮譽88同尚豪

呢個單位真係搞笑 放左十世都未放到

其實只係呢個單位係咁
定係全部呢個座向係咁

佢MT最低層6樓 其實好搞笑
個則西都算 佢6樓有平台 但唔比住房用 又唔知擺係到做咩 又dirty

果個平台不要也罷
下面係商場
散氣冷氣風位水喉樣樣齊
總之就係西

要靚則可以睇吓
但始終定位有差別

本身邊度黎

照咁睇淨係新元中座向北先擋

朗8 我見兩房有7M? 我見網上多數mark 7.5-7.8 但未問agent

我淨睇最新成交 業主叫價當然嚇死人 現家actual price 應該比成交高小小
7月2 2房賣678萬
6月24 2房賣638萬
6月22 2房賣697萬

我見到平均都係12-15k 呎都算比出面平喇掛

溱柏同原築有冇人討論下？
果邊黎緊又有新落成 有冇人講下果邊如何 算唔算低水？

溱柏真係唔錯
佢剩係衰一樣野，就係位置

其實我作為用家真係住得幾舒服，反而呢邊靜靜地仲好

住得元朗基本上都有去邊至少一個鐘嘅慨念
住mt或者yoho行去搭鐵都行左段路
除非住gy又依賴鐵就唔使煩

成個大西北都食架啦，唔洗講啦

433冇露台喎 463仲正

我反而未睇過433 之前睇完463心郁郁
始終鐘意有露台曬下野

我老婆咪PS隔離果幾間學校返工囉,所以果度睇樓睇咗20-30間

但最後買咗PY

買左尚豪 希望之後商廈起好多返d 巴士線同食店

露台都送到禮物？
唔係花園喎

我建議等埋元朗站上蓋..

元朗站上蓋有4座都成左型了，個到應該愈來愈繁榮

係 park yoho 有九巴入去

PY有狗巴去元朗南/朗屏
PY有紅VAN去元朗MTR
PY有綠VAN去錦上路MTR
PY早上有黑VAN去九龍站ICC
PY自己揸車直上大欖唔使市區塞

這就是我買PY的原因